msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Money Manager Ex\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2012-03-27 17:37+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2012-03-27 17:37+0300\n"
"Last-Translator: Nikolay Akimov <vomikan@mail.ru>\n"
"Language-Team: TheZeal Software\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: TAIWAN\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2011-10-25 16:24+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 14185)\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: src\n"

#: src/customreportdialog.cpp:80
#, fuzzy
msgid "Report Title:"
msgstr "匯入檔案"

#: src/customreportdialog.cpp:84
msgid "Report Title is used as the file name of the SQL script."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:87
msgid "Heading"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:90
msgid "Sub-Menu"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:96
msgid "SQL Source Script:"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:121
#, fuzzy
msgid "&Open"
msgstr "開啟檔案"

#: src/customreportdialog.cpp:123
msgid "Locate and load an SQL script file into the script area."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:125
#, fuzzy
msgid "&Save"
msgstr "儲存SQL"

#: src/customreportdialog.cpp:127
msgid "Save SQL script to file name set by the Report Title."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:129
msgid "&Run"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:131
msgid "Test script. Save before running. SQL errors will result in loss of script."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:133
msgid "&Clear"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:135
msgid "Clear the SQL Source script area"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:137
#: src/currencydialog.cpp:320
#, fuzzy
msgid "&Close"
msgstr "關閉"

#: src/customreportdialog.cpp:139
msgid "Save changes before closing. Changes without Save will be lost."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:184
#, fuzzy
msgid "Load Custom SQL file:"
msgstr "自訂SQL視窗"

#: src/customreportdialog.cpp:210
msgid "Unable to open file."
msgstr "無法開啟檔案。"

#: src/customreportdialog.cpp:220
msgid "Please supply the Report Title before saving"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:242
msgid ""
" entry location:\n"
"\n"
"OK....: Insert before selected entry\n"
"Cancel: Add at bottom of List."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:261
msgid "Unable to write to file."
msgstr "無法寫入檔案。"

#: src/customreportdialog.cpp:293
msgid "SQL Query will modify your Data. Proceed??"
msgstr "SQL查詢將會更改你的資料。繼續查詢？"

#: src/customreportdialog.cpp:293
msgid "Warning"
msgstr ""

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:100
#, fuzzy
msgid "Budget Categories for "
msgstr "檢視所有類型預算"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:102
#, fuzzy
msgid "Budget Category Summary for "
msgstr "預算年:"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:103
#, fuzzy
msgid "( Estimated Vs Actual )"
msgstr "估計收入 : 實際收入 : "

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:115
#: src/mmhomepagepanel.cpp:661
#: src/categdialog.cpp:249
#: src/reporttransactions.cpp:74
#: src/reportbudgetingperf.cpp:118
msgid "Category"
msgstr "類型"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:116
msgid "Sub Category"
msgstr "副類型"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:117
#: src/mmhomepagepanel.cpp:453
#: src/reporttransactions.cpp:76
msgid "Amount"
msgstr "總額"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:118
msgid "Frequency"
msgstr "重複類型"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:119
#: src/reportbudgetingperf.cpp:196
#: src/reportbudgetingperf.cpp:286
msgid "Estimated"
msgstr "估計"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:120
#: src/reportbudgetingperf.cpp:207
#: src/reportbudgetingperf.cpp:296
msgid "Actual"
msgstr "實際"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:309
#, fuzzy
msgid "Estimated Income: "
msgstr "估計收入 : 實際收入 : "

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:310
#, fuzzy
msgid "Actual Income: "
msgstr "收入:"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:311
#, fuzzy
msgid "Difference Income: "
msgstr "盈 / 虧:"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:313
#, fuzzy
msgid "Estimated Expenses: "
msgstr "估計支出 : 實際支出 : "

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:314
#, fuzzy
msgid "Actual Expenses: "
msgstr "支出:"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:315
#, fuzzy
msgid "Difference Expenses: "
msgstr "支出"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:89
#: src/filtertransdialog.cpp:199
msgid "Reconciled"
msgstr "已核實"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:90
msgid "Balance"
msgstr "結餘"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:97
msgid "Gain/Loss"
msgstr "盈 / 虧"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:98
msgid "Total"
msgstr "總計"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:112
#: src/mmhomepagepanel.cpp:312
#, fuzzy
msgid "Stocks Total:"
msgstr "總計:"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:132
#, fuzzy
msgid "Bank Account"
msgstr "銀行帳目"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:184
#, fuzzy
msgid "Bank Accounts Total:"
msgstr "銀行帳目"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:195
#, fuzzy
msgid "Term Account"
msgstr "由帳目"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:246
#, fuzzy
msgid "Term Accounts Total:"
msgstr "由帳目"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:260
msgid "Stocks"
msgstr "股票"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:329
#: src/mmhomepagepanel.cpp:815
msgid "Assets"
msgstr "資產"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:387
msgid "Currency"
msgstr "貨幣"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:388
#, fuzzy
msgid "Base Rate"
msgstr " 日期 "

#: src/mmhomepagepanel.cpp:389
#: src/mmhomepagepanel.cpp:663
msgid "Summary"
msgstr "結餘"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:435
msgid "Current Month"
msgstr "本月"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:436
#, fuzzy
msgid "Current Month to Date"
msgstr "本月"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:438
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses: "
msgstr "損益表"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:452
#: src/reporttransactions.cpp:75
#: src/reportbudgetingperf.cpp:119
msgid "Type"
msgstr "分類"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:457
msgid "Income:"
msgstr "收入:"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:462
msgid "Expenses:"
msgstr "支出:"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:468
msgid "Difference:"
msgstr "盈 / 虧:"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:516
msgid " days remaining"
msgstr "日 - 到期"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:521
#: src/mmhomepagepanel.cpp:528
msgid "Inactive"
msgstr ""

#: src/mmhomepagepanel.cpp:526
msgid " days overdue!"
msgstr "日 - 過期"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:576
msgid "Upcoming Transactions"
msgstr "到期交易項目"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:656
#, fuzzy
msgid "Top Withdrawals: "
msgstr "支出"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:656
msgid "Last 30 Days"
msgstr "最近30天"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:662
msgid "Quantity"
msgstr ""

#: src/mmhomepagepanel.cpp:701
msgid "Transaction Statistics"
msgstr "交易量細明表"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:706
#, fuzzy
msgid "Follow Up On Transactions: "
msgstr "到期交易項目"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:712
#, fuzzy
msgid "Total Transactions: "
msgstr "筆交易"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:727
#, fuzzy
msgid "Grand Total:"
msgstr "總計:"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:747
msgid "Today's Date: "
msgstr "今天的日期: "

#: src/mmhomepagepanel.cpp:809
msgid "Repeating Transactions"
msgstr "循環交易項目"

#: src/categdialog.cpp:79
msgid "Categories"
msgstr "依類別查看資金走向"

#: src/categdialog.cpp:151
msgid "Enter the name of the category to add or edit here"
msgstr "輸入類型名稱新增或編輯"

#: src/categdialog.cpp:157
#: src/payeedialog.cpp:112
#, fuzzy
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: src/categdialog.cpp:159
msgid "Add a new category"
msgstr "新增類型"

#: src/categdialog.cpp:162
#: src/payeedialog.cpp:117
#, fuzzy
msgid "&Edit"
msgstr "編輯"

#: src/categdialog.cpp:164
msgid "Edit the name of an existing category"
msgstr "編輯已存在類型"

#: src/categdialog.cpp:167
#: src/payeedialog.cpp:122
#, fuzzy
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: src/categdialog.cpp:169
msgid "Delete an existing category. The category cannot be used by existing transactions."
msgstr "刪除已存在類型。此類型不可以用在已存在的交易上。"

#: src/categdialog.cpp:175
#: src/payeedialog.cpp:130
#, fuzzy
msgid "&Select"
msgstr "選取"

#: src/categdialog.cpp:177
msgid "Select the currently selected category as the selected category for the transaction"
msgstr "選擇目前所選類型為此交易之類型"

#: src/categdialog.cpp:180
#: src/filtertransdialog.cpp:285
#: src/payeedialog.cpp:136
#, fuzzy
msgid "&Cancel"
msgstr "取消"

#: src/categdialog.cpp:194
msgid "Category cannot be empty"
msgstr "類型不可空白"

#: src/categdialog.cpp:196
#: src/categdialog.cpp:207
#: src/categdialog.cpp:228
#: src/categdialog.cpp:241
#, fuzzy
msgid "Organise Categories: Adding Error"
msgstr "管理類型"

#: src/categdialog.cpp:205
msgid "Category with same name exists"
msgstr "類型名稱已存在"

#: src/categdialog.cpp:206
msgid ""
"Tip: If category added now, check bottom of list.\n"
"Category will be in sorted order next time dialog appears"
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:227
msgid "Sub Category with same name exists"
msgstr "副類型名稱已存在"

#: src/categdialog.cpp:240
msgid "Invalid Parent Category. Choose Root or Main Category node."
msgstr "無效的主類型。選擇主類型節點。"

#: src/categdialog.cpp:248
#, fuzzy
msgid "Tip: Change all transactions using this "
msgstr "檢視所有交易"

#: src/categdialog.cpp:250
#, fuzzy
msgid "Sub-Category"
msgstr "副類型"

#: src/categdialog.cpp:257
msgid ""
" to\n"
"another "
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:264
msgid " using the relocate command:"
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:264
msgid "Tools -> Relocation of -> Categories"
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:266
#, fuzzy
msgid "Organise Categories: Delete Error"
msgstr "管理類型"

#: src/categdialog.cpp:288
#, fuzzy
msgid "Category in use."
msgstr "類型使用中"

#: src/categdialog.cpp:296
#, fuzzy
msgid "Sub-Category in use."
msgstr "副類型使用中"

#: src/categdialog.cpp:405
msgid "Update Failed"
msgstr "更新失敗"

#: src/categdialog.cpp:407
#, fuzzy
msgid "Organise Categories"
msgstr "管理類型"

#: src/filtertransdialog.cpp:129
#, fuzzy
msgid " Specify "
msgstr "選擇分類"

#: src/filtertransdialog.cpp:145
#: src/reporttransactions.cpp:189
#, fuzzy
msgid "Account: "
msgstr "帳目"

#: src/filtertransdialog.cpp:156
#: src/reporttransactions.cpp:192
#, fuzzy
msgid "Date Range: "
msgstr "選擇日期範圍"

#: src/filtertransdialog.cpp:172
#: src/reporttransactions.cpp:196
#, fuzzy
msgid "Payee: "
msgstr "受帳人"

#: src/filtertransdialog.cpp:177
msgid "Select Payee"
msgstr "選擇受帳人"

#: src/filtertransdialog.cpp:182
#: src/reporttransactions.cpp:200
#, fuzzy
msgid "Category: "
msgstr "類型"

#: src/filtertransdialog.cpp:187
#: src/filtertransdialog.cpp:530
msgid "Select Category"
msgstr "選擇類型"

#: src/filtertransdialog.cpp:192
#: src/reporttransactions.cpp:204
#, fuzzy
msgid "Status: "
msgstr "狀態"

#: src/filtertransdialog.cpp:198
msgid "None"
msgstr "無"

#: src/filtertransdialog.cpp:200
msgid "Void"
msgstr "作廢"

#: src/filtertransdialog.cpp:201
msgid "Follow up"
msgstr "需要跟進"

#: src/filtertransdialog.cpp:202
msgid "Duplicate"
msgstr "重複"

#: src/filtertransdialog.cpp:207
msgid "Specify the status for the transaction"
msgstr "選擇交易的狀態"

#: src/filtertransdialog.cpp:210
#, fuzzy
msgid "Type: "
msgstr "分類　　 :"

#: src/filtertransdialog.cpp:215
#: src/filtertransdialog.cpp:225
#: src/reporttransactions.cpp:116
msgid "Withdrawal"
msgstr "支出"

#: src/filtertransdialog.cpp:216
#: src/filtertransdialog.cpp:227
#: src/reporttransactions.cpp:113
msgid "Deposit"
msgstr "收入"

#: src/filtertransdialog.cpp:217
#: src/filtertransdialog.cpp:229
#: src/reporttransactions.cpp:121
msgid "Transfer"
msgstr "轉帳"

#: src/filtertransdialog.cpp:222
msgid "Specify the type of transaction."
msgstr "交易的分類"

#: src/filtertransdialog.cpp:241
#, fuzzy
msgid "Amount Range: "
msgstr "選擇總評範圍"

#: src/filtertransdialog.cpp:255
#, fuzzy
msgid "Number: "
msgstr "編號"

#: src/filtertransdialog.cpp:264
#, fuzzy
msgid "Notes: "
msgstr "註釋: \n"

#: src/filtertransdialog.cpp:282
#, fuzzy
msgid "&OK"
msgstr "確定"

#: src/filtertransdialog.cpp:464
#: src/filtertransdialog.cpp:477
msgid "Invalid Amount Entered "
msgstr "輸入無效的總額"

#: src/filtertransdialog.cpp:464
#: src/filtertransdialog.cpp:477
#: src/currencydialog.cpp:343
#: src/currencydialog.cpp:352
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: src/filtertransdialog.cpp:607
#, fuzzy
msgid "From "
msgstr "由: "

#: src/filtertransdialog.cpp:607
msgid " to "
msgstr ""

#: src/filtertransdialog.cpp:664
#, fuzzy
msgid "Min: "
msgstr "獲利 / 虧損"

#: src/filtertransdialog.cpp:664
msgid " Max: "
msgstr ""

#: src/payeedialog.cpp:66
msgid "Organize Payees"
msgstr "管理受帳人"

#: src/payeedialog.cpp:90
#, fuzzy
msgid "Find Payee: "
msgstr "受帳人"

#: src/payeedialog.cpp:101
#, fuzzy
msgid "Filter Payees: "
msgstr "管理受帳人"

#: src/payeedialog.cpp:106
#, c-format
msgid "Enter a search string.  You can use % as a wildcard to match zero or more characters or _ to match a single character."
msgstr ""

#: src/payeedialog.cpp:114
msgid "Add a new payee name"
msgstr "新增收帳人名稱"

#: src/payeedialog.cpp:119
msgid "Change the name of an existing payee"
msgstr "更改已存在受帳人名稱"

#: src/payeedialog.cpp:124
msgid "Delete the selected payee. The payee cannot be used by an existing transaction."
msgstr "刪除所選的受帳人。所選的受帳人不可以用在已存在的交易上。"

#: src/payeedialog.cpp:132
msgid "Select the currently selected payee as the selected payee for the transaction"
msgstr "指定已選取之受帳人為此交易之受帳人"

#: src/payeedialog.cpp:216
#, fuzzy
msgid "Enter the name for the new payee:"
msgstr "請輸入資產名稱"

#: src/payeedialog.cpp:216
#: src/payeedialog.cpp:223
#, fuzzy
msgid "Organize Payees: Add Payee"
msgstr "管理受帳人"

#: src/payeedialog.cpp:223
msgid "Payee with same name exists"
msgstr "收帳人名稱已存在"

#: src/payeedialog.cpp:243
#, fuzzy
msgid "Payee in use."
msgstr "受帳人使用中"

#: src/payeedialog.cpp:246
msgid ""
"Tip: Change all transactions using this Payee to another Payee\n"
"using the relocate command:"
msgstr ""

#: src/payeedialog.cpp:247
msgid "Tools -> Relocation of -> Payees"
msgstr ""

#: src/payeedialog.cpp:248
#, fuzzy
msgid "Organize Payees: Delete Error"
msgstr "管理受帳人"

#: src/payeedialog.cpp:273
#, fuzzy, c-format
msgid "Enter a new name for %s"
msgstr "請輸入資產名稱"

#: src/payeedialog.cpp:274
msgid "Edit Payee Name"
msgstr ""

#: src/reporttransactions.cpp:49
#, fuzzy
msgid "Transaction List "
msgstr "交易細明表"

#: src/reporttransactions.cpp:51
#, fuzzy
msgid "for Account: "
msgstr "至帳目"

#: src/reporttransactions.cpp:70
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: src/reporttransactions.cpp:71
msgid "Account"
msgstr "帳目"

#: src/reporttransactions.cpp:72
msgid "Payee"
msgstr "受帳人"

#: src/reporttransactions.cpp:73
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: src/reporttransactions.cpp:77
msgid "Number"
msgstr "編號"

#: src/reporttransactions.cpp:78
msgid "Notes"
msgstr "註釋"

#: src/reporttransactions.cpp:174
msgid "Total Amount: "
msgstr "總額 :"

#: src/reporttransactions.cpp:182
msgid "<b>Note:</b> Transactions contain <b>'transfers'</b> may either be added or subtracted to the <b>'Total Amount'</b> depending on last selected account."
msgstr ""

#: src/reporttransactions.cpp:222
#, fuzzy
msgid "Filtering Details: "
msgstr "管理受帳人"

#: src/currencydialog.cpp:138
#, fuzzy
msgid "Converted to:"
msgstr "轉換加密資料庫！"

#: src/currencydialog.cpp:150
msgid "Shown As: "
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:173
msgid "Currency Name"
msgstr "貨幣名稱"

#: src/currencydialog.cpp:183
#, fuzzy
msgid "Currency Symbol"
msgstr "貨幣名稱"

#: src/currencydialog.cpp:229
msgid "Unit Name"
msgstr "單位名稱"

#: src/currencydialog.cpp:237
msgid "Cents Name"
msgstr "貨幣名稱"

#: src/currencydialog.cpp:245
msgid "Prefix Symbol"
msgstr "前綴符號"

#: src/currencydialog.cpp:253
msgid "Suffix Symbol"
msgstr "後綴符號"

#: src/currencydialog.cpp:261
msgid "Decimal Char"
msgstr "Decimal Char"

#: src/currencydialog.cpp:269
msgid "Grouping Char"
msgstr "Grouping Char"

#: src/currencydialog.cpp:277
msgid "Scale"
msgstr "規模"

#: src/currencydialog.cpp:285
msgid "Conversion to Base Rate"
msgstr "轉換為基本利率"

#: src/currencydialog.cpp:292
msgid "Other currency conversion rate. Set Base Currency to 1."
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:294
msgid "Base Rate Conversion Sample:"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:303
msgid "Value Display Sample:"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:315
#, fuzzy
msgid "&Update"
msgstr "更新"

#: src/currencydialog.cpp:318
msgid "Save any changes made"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:322
msgid "Any changes will be lost without update"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:343
#, fuzzy
msgid "Scale should be greater than zero"
msgstr "基本轉換利率必須大於0.0"

#: src/currencydialog.cpp:352
#, fuzzy
msgid "Base Conversion Rate should be positive"
msgstr "基本轉換利率必須大於0.0"

#: src/util.cpp:422
msgid "January"
msgstr "一月"

#: src/util.cpp:422
msgid "February"
msgstr "二月"

#: src/util.cpp:422
msgid "March"
msgstr "三月"

#: src/util.cpp:422
msgid "April"
msgstr "四月"

#: src/util.cpp:422
msgid "May "
msgstr "五月"

#: src/util.cpp:422
msgid "June"
msgstr "六月"

#: src/util.cpp:423
msgid "July"
msgstr "七月"

#: src/util.cpp:423
msgid "August"
msgstr "八月"

#: src/util.cpp:423
msgid "September"
msgstr "九月"

#: src/util.cpp:423
msgid "October"
msgstr "十月"

#: src/util.cpp:423
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: src/util.cpp:423
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: src/util.cpp:434
msgid "Jan"
msgstr "一月"

#: src/util.cpp:434
msgid "Feb"
msgstr "二冃"

#: src/util.cpp:434
msgid "Mar"
msgstr "三月"

#: src/util.cpp:434
msgid "Apr"
msgstr "四月"

#: src/util.cpp:434
msgid "May"
msgstr "五月"

#: src/util.cpp:434
msgid "Jun"
msgstr "六月"

#: src/util.cpp:435
msgid "Jul"
msgstr "七月"

#: src/util.cpp:435
msgid "Aug"
msgstr "八月"

#: src/util.cpp:435
msgid "Sep"
msgstr "九月"

#: src/util.cpp:435
msgid "Oct"
msgstr "十月"

#: src/util.cpp:435
msgid "Nov"
msgstr "十一月"

#: src/util.cpp:435
msgid "Dec"
msgstr "十二月"

#: src/util.cpp:446
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: src/util.cpp:446
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: src/util.cpp:446
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: src/util.cpp:446
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: src/util.cpp:447
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: src/util.cpp:447
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: src/util.cpp:447
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: src/util.cpp:484
msgid "Entry "
msgstr "輸入"

#: src/util.cpp:484
msgid " is invalid."
msgstr "是無效的。"

#: src/util.cpp:485
msgid "Invalid Entry"
msgstr "輸入無效"

#: src/util.cpp:499
#, fuzzy
msgid "No Account available for export"
msgstr "沒有可用的帳目！無法匯出！"

#: src/util.cpp:499
#: src/util.cpp:508
#, fuzzy
msgid "QIF Export"
msgstr "匯入QIF"

#: src/util.cpp:508
msgid "Choose Account to Export from:"
msgstr "選擇匯出的帳目："

#: src/util.cpp:516
#, fuzzy
msgid "QIF Files"
msgstr "&QIF檔案"

#: src/util.cpp:517
#, fuzzy
msgid "Choose QIF data file to Export"
msgstr "選擇欲匯入的QIF資料檔案"

#: src/util.cpp:659
#, fuzzy
msgid "Export to QIF"
msgstr "匯出CSV檔案"

#: src/util.cpp:899
msgid "MMEX allows you to track fixed assets like cars, houses, land and others. Each asset can have its value appreciate by a certain rate per year, depreciate by a certain rate per year, or not change in value. The total assets are added to your total financial worth."
msgstr ""

#: src/util.cpp:903
msgid "Using MMEX it is possible to track stocks/mutual funds investments."
msgstr ""

#: src/util.cpp:908
msgid "MMEX allows regular payments to be set up as transactions. These transactions can also be regular deposits, or transfers that will occur at some future time. These transactions act a reminder that an event is about to occur, and appears on the Home Page 14 days before the transaction is due. "
msgstr ""

#: src/util.cpp:909
msgid "Tip: These transactions can be set up to activate – allowing the user to adjust any values on the due date."
msgstr ""

#: src/util.cpp:916
msgid "Recommendation: Always backup your .mmb database file regularly."
msgstr ""

#: src/util.cpp:917
msgid "Recommendation: If upgrading to a new version of MMEX, make sure you backup your .mmb database file before doing so."
msgstr ""

#: src/util.cpp:918
msgid "Recommendation: Use copy (Ctrl+С) and paste (Ctrl+V) for frequently used transactions."
msgstr ""

#: src/util.cpp:919
msgid "Tip: Remember to make backups of your .mmb."
msgstr ""

#: src/util.cpp:920
msgid "Tip: The .mmb file is not encrypted. That means anyone else having the proper know how can actually open the file and read the contents. So make sure that if you are storing any sensitive financial information it is properly guarded."
msgstr ""

#: src/util.cpp:921
msgid "Tip: To mark a transaction as reconciled, just select the transaction and hit the 'r' or 'R' key. To mark a transaction as unreconciled, just select the transaction and hit the 'u' or 'U' key."
msgstr ""

#: src/util.cpp:922
msgid "Tip: To mark a transaction as requiring followup, just select the transaction and hit the 'f' or 'F' key."
msgstr ""

#: src/util.cpp:923
msgid "Tip: MMEX supports printing of all reports that can be viewed. The print options are available under the menu, File->Print."
msgstr ""

#: src/util.cpp:924
msgid "Tip: You can modify some runtime behavior of MMEX by changing the options in the Options Dialog. "
msgstr ""

#: src/util.cpp:925
msgid "Tip: To print a statement with transactions from any arbitary set of criteria, use the transaction filter to select the transactions you want and then do a print from the menu."
msgstr ""

#: src/util.cpp:926
msgid "Tip: Set exchange rate for currencies in case if you have accounts with different currencies."
msgstr ""

#: src/util.cpp:928
msgid "Organize Categories Dialog Tip: Pressing the h key will cycle through all categories starting with the letter h"
msgstr ""

#: src/util.cpp:929
msgid "Organize Categories Dialog Tip: Pressing 2 key combination will cycle through all categories starting with that key combination. Example: Pressing ho will select Homeneeds, Home, House Tax, etc..."
msgstr ""

#: src/util.cpp:930
msgid "Organize Payees Dialog Tip: Using the % key as a wildcard when using the filter. Example: %c shows Chemist and Doctor, %c%m shows Chemist only."
msgstr ""

#: src/util.cpp:932
#, c-format
msgid "Tip to get out of debt: Pay yourself 10% first. Put this into an account that is hard to touch. Make sure it is a chore to get the money out (you have to drive to the bank), so you will only tap it consciously and for major expenses."
msgstr ""

#: src/util.cpp:933
msgid "Tip to get out of debt: Establish an emergency fund."
msgstr ""

#: src/util.cpp:934
msgid "Tip to get out of debt: Stop acquiring new debt."
msgstr ""

#: src/util.cpp:935
msgid "Tip to get out of debt: Create a realistic budget for your expenses."
msgstr ""

#: src/util.cpp:936
msgid "Tip to get out of debt: Spend less than you earn."
msgstr ""

#: src/util.cpp:937
msgid "Tip to get out of debt: Pay more than the minimum."
msgstr ""

#: src/util.cpp:938
msgid "Before going to a shop and buy something: take the time making a list of what you really need. In the shop buy what is in your list."
msgstr ""

#: src/util.cpp:949
msgid "View All Transactions"
msgstr "檢視所有交易"

#: src/util.cpp:950
#, fuzzy
msgid "View Today"
msgstr "檢視30日"

#: src/util.cpp:951
msgid "View Current Month"
msgstr "檢視本月"

#: src/util.cpp:952
#, fuzzy
msgid "View Last 30 days"
msgstr "檢視30日"

#: src/util.cpp:953
#, fuzzy
msgid "View Last 90 days"
msgstr "檢視90日"

#: src/util.cpp:954
msgid "View Last Month"
msgstr "檢視上月"

#: src/util.cpp:955
#, fuzzy
msgid "View Last 3 Months"
msgstr "檢視上月"

#: src/util.cpp:956
msgid "View Reconciled"
msgstr "檢視已核實"

#: src/util.cpp:957
#, fuzzy
msgid "View Not-Reconciled"
msgstr "檢視已核實"

#: src/util.cpp:958
msgid "View UnReconciled"
msgstr "檢視未核實"

#: src/recentfiles.cpp:94
msgid "Empty"
msgstr ""

#: src/mmhelppanel.cpp:80
msgid "&Back"
msgstr ""

#: src/mmhelppanel.cpp:81
msgid "&Forward"
msgstr ""

#: src/mmhelppanel.cpp:83
msgid " Help"
msgstr " 輔助說明"

#: src/appstartdialog.cpp:56
msgid " Start Page"
msgstr "啟動頁面"

#: src/appstartdialog.cpp:110
msgid "Open Last Opened Database"
msgstr "開啟上次開啟的資料庫"

#: src/appstartdialog.cpp:114
msgid "Create a New Database"
msgstr "建立新資料庫"

#: src/appstartdialog.cpp:115
msgid "Create a new database file to get started"
msgstr "建立一個新的資料庫"

#: src/appstartdialog.cpp:119
msgid "Open Existing Database"
msgstr "開啟資料庫"

#: src/appstartdialog.cpp:120
msgid "Open an already created database file with extension (*.mmb)"
msgstr "開啟一個已建立的 Money Manager Ex 資料庫 (*.mmb檔案)"

#: src/appstartdialog.cpp:124
msgid "Read Documentation"
msgstr "閱讀文件"

#: src/appstartdialog.cpp:125
msgid "Read the user manual"
msgstr "閱讀用戶手冊"

#: src/appstartdialog.cpp:131
msgid "Visit Website for more information"
msgstr "訪問網站以獲得更多資訊"

#: src/appstartdialog.cpp:133
#, fuzzy
msgid "Open the "
msgstr "開啟資料庫"

#: src/appstartdialog.cpp:135
#, fuzzy
msgid " website for latest news, updates etc"
msgstr "查看 Money Manager Ex 網站上的最新消息、更新等"

#: src/appstartdialog.cpp:144
msgid "Show this window next time "
msgstr "當下次"

#: src/appstartdialog.cpp:146
msgid " starts"
msgstr "啟動時顯示此視窗"

#: src/appstartdialog.cpp:162
#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: src/appstartdialog.cpp:176
msgid "Open the previously opened database : "
msgstr "上次開啟的資料庫"

#: src/appstartdialog.cpp:187
msgid "Exit"
msgstr ""

#: src/reportbudgetingperf.cpp:106
#, fuzzy
msgid "Budget Performance for "
msgstr "預算執行情況"

#: src/reportbudgetingperf.cpp:131
msgid "Overall"
msgstr "全部"

#: src/reportbudgetingperf.cpp:132
msgid "%"
msgstr "%"

#: src/billsdepositspanel.cpp:175
msgid "Next Due Date"
msgstr "下一次到期日"

#: src/billsdepositspanel.cpp:177
msgid "Remaining Days"
msgstr "剩餘日數"

#: src/billsdepositspanel.cpp:216
#: src/assetspanel.cpp:205
#: src/mmcheckingpanel.cpp:735
#, fuzzy
msgid "&New"
msgstr "新增"

#: src/billsdepositspanel.cpp:217
#, fuzzy
msgid "New Bills & Deposit Series"
msgstr "新增帳單和存款項目"

#: src/billsdepositspanel.cpp:221
#, fuzzy
msgid "Edit Bills & Deposit Series"
msgstr "編輯帳單和存款項目"

#: src/billsdepositspanel.cpp:225
#: src/assetspanel.cpp:214
#: src/mmcheckingpanel.cpp:744
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1510
#, fuzzy
msgid "&Delete"
msgstr "刪除"

#: src/billsdepositspanel.cpp:226
#, fuzzy
msgid "Delete Bills & Deposit Series"
msgstr "刪除帳單和存款項目"

#: src/billsdepositspanel.cpp:230
msgid "En&ter"
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:232
#, fuzzy
msgid "Enter Next Bills & Deposit Occurrence"
msgstr "輸入帳單及收入發生"

#: src/billsdepositspanel.cpp:236
msgid "&Skip"
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:237
#, fuzzy
msgid "Skip Next Bills & Deposit Occurrence"
msgstr "輸入帳單及收入發生"

#: src/billsdepositspanel.cpp:332
#: src/billsdepositsdialog.cpp:351
msgid "Weekly"
msgstr "每週"

#: src/billsdepositspanel.cpp:336
#: src/billsdepositsdialog.cpp:352
msgid "Bi-Weekly"
msgstr "雙週"

#: src/billsdepositspanel.cpp:340
#: src/billsdepositsdialog.cpp:353
msgid "Monthly"
msgstr "每月"

#: src/billsdepositspanel.cpp:344
#: src/billsdepositsdialog.cpp:354
msgid "Bi-Monthly"
msgstr "雙月"

#: src/billsdepositspanel.cpp:348
#: src/billsdepositsdialog.cpp:355
msgid "Quarterly"
msgstr "季度"

#: src/billsdepositspanel.cpp:352
#: src/billsdepositsdialog.cpp:356
msgid "Half-Yearly"
msgstr "半年"

#: src/billsdepositspanel.cpp:356
#: src/billsdepositsdialog.cpp:357
msgid "Yearly"
msgstr "每年"

#: src/billsdepositspanel.cpp:360
#: src/billsdepositsdialog.cpp:358
msgid "Four Months"
msgstr "每四個月"

#: src/billsdepositspanel.cpp:364
#: src/billsdepositsdialog.cpp:359
msgid "Four Weeks"
msgstr "四個星期"

#: src/billsdepositspanel.cpp:368
#: src/billsdepositsdialog.cpp:360
msgid "Daily"
msgstr "每日"

#: src/billsdepositspanel.cpp:372
#: src/billsdepositspanel.cpp:376
msgid "In "
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:372
#: src/billsdepositspanel.cpp:380
msgid " Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:376
#: src/billsdepositspanel.cpp:384
#, fuzzy
msgid " Months"
msgstr "月"

#: src/billsdepositspanel.cpp:380
#: src/billsdepositspanel.cpp:384
msgid "Every "
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:466
#, fuzzy
msgid "Enter next Occurrence..."
msgstr "輸入下次交易"

#: src/billsdepositspanel.cpp:468
#, fuzzy
msgid "Skip next Occurrence"
msgstr "下次到期日"

#: src/billsdepositspanel.cpp:470
#, fuzzy
msgid "&New Bills && Deposit Series..."
msgstr "新增帳單和存款系列(&N)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:471
#, fuzzy
msgid "&Edit Bills && Deposit Series..."
msgstr "編輯帳單和存款系列(&E)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:472
#, fuzzy
msgid "&Delete Bills && Deposit Series..."
msgstr "刪除帳單和存款系列(&D)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:578
msgid "Do you really want to delete the series?"
msgstr "你真的要刪除此系列？"

#: src/billsdepositspanel.cpp:579
msgid "Confirm Series Deletion"
msgstr "確認連續刪除"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:60
#, fuzzy
msgid "Repeat Transaction - Auto Execution Checking"
msgstr "循環交易項目細明"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:204
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1199
msgid "Split Category"
msgstr "拆分類型"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:268
msgid "Transaction Details"
msgstr "交易細節"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:274
msgid "Calendar"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:296
msgid "Repeating Transaction Details"
msgstr "循環交易項目細明"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:303
msgid "Account Name"
msgstr "帳目名稱"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:305
#: src/billsdepositsdialog.cpp:596
#: src/billsdepositsdialog.cpp:614
#: src/billsdepositsdialog.cpp:695
msgid "Select Account"
msgstr "選擇帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:315
#, fuzzy
msgid "Specify the Account that will own the repeating transaction"
msgstr "輸入交易的金額"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:328
msgid "Next Occurrence"
msgstr "下次到期日"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:331
msgid "Specify the date of the next bill or deposit"
msgstr "設定帳單或存款下一次的到期日"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:335
msgid "Retard or advance the date of the 'next occurrence"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:346
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1344
msgid "Repeats"
msgstr "重複類型"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:361
msgid "In (x) Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:362
msgid "In (x) Months"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:363
msgid "Every (x) Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:364
msgid "Every (x) Months"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:370
msgid "Next"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:372
msgid "Advance the Next Occurance Date with the specified values"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:380
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1384
msgid "Times Repeated"
msgstr "重複次數"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:391
msgid "Set to 'Auto Execute' on the 'Next Occurrence' date."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:392
msgid "Automatic Execution will require user acknowledgement."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:395
msgid "Set 'Auto Execute' without user acknowlegement."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:397
msgid "Automatic Execution will occur without user interaction"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:415
msgid "Specify the date of the transaction"
msgstr "設定交易的日期"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:418
#, fuzzy
msgid "Retard or advance the date of the transaction"
msgstr "設定交易的日期"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:455
msgid "Specify the type of transactions to be created."
msgstr "設定交易的類型"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:456
msgid "Advanced"
msgstr "進階"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:459
#, fuzzy
msgid "Allows the setting of different amounts in the FROM and TO accounts."
msgstr "選擇轉帳帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:469
#: src/billsdepositsdialog.cpp:775
msgid "Specify the amount for this transaction"
msgstr "輸入交易的金額"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:470
#, fuzzy
msgid "Specify the amount to be transfered"
msgstr "輸入交易的金額"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:480
#, fuzzy
msgid "Specify the transfer amount in the To Account"
msgstr "選擇轉帳帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:494
#, fuzzy
msgid "Specify where the transaction is going to"
msgstr "選擇交易的對象"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:495
#, fuzzy
msgid "Specify where the transaction is coming from"
msgstr "選擇交易的對象"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:504
msgid "Select To Acct"
msgstr "選擇存入帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:506
#, fuzzy
msgid "Specify which account the transfer is going to"
msgstr "指定發生轉帳的帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:512
msgid "Split"
msgstr "拆分"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:515
#, fuzzy
msgid "Use split Categories"
msgstr "拆分類型"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:533
msgid "Specify any associated check number or transaction number"
msgstr "設定相關的查詢或交易編號"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:542
msgid "Specify any text notes you want to add to this transaction."
msgstr "輸入關於這筆交易的註釋"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:555
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:558
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:596
#, fuzzy
msgid "Choose Bank Account or Term Account"
msgstr "選擇帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:614
#: src/billsdepositsdialog.cpp:695
#, fuzzy
msgid "Account name"
msgstr "帳目名稱"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:774
msgid "Specify where the transaction is going to or coming from "
msgstr "選擇交易的對象"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:778
#, fuzzy
msgid "Specify which account the transfer is comming from"
msgstr "指定發生轉帳的帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:781
msgid "Specify to whom the transaction is going to or coming from "
msgstr "指定交易的來源或目的"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:810
#: src/billsdepositsdialog.cpp:833
#: src/mmcheckingpanel.cpp:895
msgid "From"
msgstr "由"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:821
msgid "Select From Account"
msgstr "選取支出帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:834
msgid "To"
msgstr "至"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:835
msgid "Select To Account"
msgstr "選取存入帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:875
msgid "Payee "
msgstr "受帳人"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:877
msgid "From Account "
msgstr "由帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:885
#: src/billsdepositsdialog.cpp:893
msgid "Category "
msgstr "類型"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:928
#, fuzzy
msgid "Advanced Amount"
msgstr "進階"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:946
msgid "To Account "
msgstr "至帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:952
msgid "From and To Account cannot be the same."
msgstr "帳目來源及目的地不能相同。"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1298
#, fuzzy
msgid "Specify the transfer amount in the From Account"
msgstr "選擇轉帳帳目"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1345
#, fuzzy
msgid "Activates"
msgstr "增值"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1347
msgid "Period: Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1348
#, fuzzy
msgid "Period: Months"
msgstr "每四個月"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1357
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1371
msgid "Specify period in Days to activate."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1357
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1364
msgid "Becomes blank when not active."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1364
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1378
#, fuzzy
msgid "Specify period in Months to activate."
msgstr "指定新建立帳目的類型。"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1371
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1378
msgid "Leave blank when not active."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1385
#, fuzzy
msgid "Specify the number of times this series repeats."
msgstr "設定重復的次數。如果永遠持續則保留空白"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1385
#, fuzzy
msgid "Leave blank if this series continues forever."
msgstr "設定重復的次數。如果永遠持續則保留空白"

#: src/assetspanel.cpp:137
#: src/reportincexpesestime.cpp:112
msgid "Total:"
msgstr "總計:"

#: src/assetspanel.cpp:157
#: src/assetdialog.cpp:188
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: src/assetspanel.cpp:165
#: src/assetdialog.cpp:227
#: src/assetdialog.cpp:314
msgid "Value"
msgstr "價格"

#: src/assetspanel.cpp:206
msgid "New Asset"
msgstr "新增資產"

#: src/assetspanel.cpp:210
msgid "Edit Asset"
msgstr "編輯資產"

#: src/assetspanel.cpp:215
msgid "Delete Asset"
msgstr "刪除資產"

#: src/assetspanel.cpp:244
#, c-format
msgid "Total: %s"
msgstr "總計: %s"

#: src/assetspanel.cpp:322
msgid "&New Asset"
msgstr "新增資產(&N)"

#: src/assetspanel.cpp:324
msgid "&Edit Asset"
msgstr "編輯資產(&E)"

#: src/assetspanel.cpp:325
msgid "&Delete Asset"
msgstr "刪除資產(&D)"

#: src/assetspanel.cpp:368
#: src/assetdialog.cpp:236
msgid "Change in Value"
msgstr "更改值"

#: src/assetspanel.cpp:436
msgid "Do you really want to delete the Asset?"
msgstr "你是否確定刪除這資產?"

#: src/assetspanel.cpp:436
msgid "Confirm Asset Deletion"
msgstr "確定刪除資產"

#: src/assetspanel.cpp:444
msgid "Thank you! "
msgstr ""

#: src/assetspanel.cpp:444
#, fuzzy
msgid "App"
msgstr "四月"

#: src/reportincexpenses.cpp:48
#: src/mmex.cpp:1258
msgid "Income vs Expenses"
msgstr "損益表"

#: src/budgetingpanel.cpp:122
#: src/budgetingpanel.cpp:163
msgid "View All Budget Categories"
msgstr "檢視所有類型預算"

#: src/budgetingpanel.cpp:127
#: src/budgetingpanel.cpp:164
msgid "View Non-Zero Budget Categories"
msgstr "檢視非零值預算"

#: src/budgetingpanel.cpp:132
#: src/budgetingpanel.cpp:165
msgid "View Income Budget Categories"
msgstr "檢視收入類型預算"

#: src/budgetingpanel.cpp:137
#: src/budgetingpanel.cpp:166
msgid "View Expense Budget Categories"
msgstr "檢視支出類型預算"

#: src/budgetingpanel.cpp:142
#: src/budgetingpanel.cpp:168
#: src/budgetingpanel.cpp:339
#, fuzzy
msgid "View Budget Category Summary"
msgstr "檢視所有類型預算"

#: src/budgetingpanel.cpp:196
#, fuzzy
msgid "Financial Year: "
msgstr "上年"

#: src/budgetingpanel.cpp:200
#, fuzzy
msgid "Year: "
msgstr "每年"

#: src/budgetingpanel.cpp:205
#, fuzzy
msgid "Month: "
msgstr "月"

#: src/budgetingpanel.cpp:208
msgid "Budget Setup for "
msgstr "預算年:"

#: src/budgetingpanel.cpp:224
msgid "Viewing All Budget Categories"
msgstr "檢視所有類型預算"

#: src/budgetingpanel.cpp:229
#, fuzzy
msgid "Income......."
msgstr "收入"

#: src/budgetingpanel.cpp:234
#: src/budgetingpanel.cpp:257
#: src/budgetingpanel.cpp:541
#: src/budgetingpanel.cpp:551
#, fuzzy
msgid "Estimated: "
msgstr "估計"

#: src/budgetingpanel.cpp:238
#: src/budgetingpanel.cpp:261
#: src/budgetingpanel.cpp:544
#: src/budgetingpanel.cpp:554
#, fuzzy
msgid "Actual: "
msgstr "實際"

#: src/budgetingpanel.cpp:242
#: src/budgetingpanel.cpp:265
#: src/budgetingpanel.cpp:548
#: src/budgetingpanel.cpp:558
#, fuzzy
msgid "Difference: "
msgstr "盈 / 虧:"

#: src/budgetingpanel.cpp:252
#, fuzzy
msgid "Expenses..."
msgstr "支出"

#: src/budgetingpanel.cpp:288
msgid "Category  "
msgstr "類型  "

#: src/mmex.cpp:224
msgid ""
"Fatal error occured.\n"
"Application will be terminated."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:434
msgid "Add Account Wizard"
msgstr "新增帳目精靈"

#: src/mmex.cpp:442
#, fuzzy
msgid ""
" models all transactions as belonging to accounts.\n"
"\n"
"The next pages will help you create a new account.\n"
"\n"
"To help you get started, begin by making a list of all\n"
"financial institutions where you hold an account."
msgstr ""
"中所有交易將屬於此帳目。\n"
"\n"
"下一頁會幫助你建立新帳目。\n"
"\n"
"首先是建立一個你資金往來金融機構的清單。"

#: src/mmex.cpp:476
msgid "New Database Wizard"
msgstr "新增資料庫精靈"

#: src/mmex.cpp:497
msgid "The next pages will help you create a new database."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:498
#, fuzzy
msgid "Your database file is stored with an extension of .mmb."
msgstr "開啟一個已建立的 Money Manager Ex 資料庫 (*.mmb檔案)"

#: src/mmex.cpp:499
msgid ""
"As this file contains important financial information,\n"
"we recommended creating daily backups with the Options\n"
"setting: 'Backup before opening', and store your backups\n"
"in a separate location."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:500
msgid ""
"The database can later be encrypted if required, by\n"
"using the option: 'Save database as' and changing the\n"
"file type before saving."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:732
#: src/mmex.cpp:1051
#: src/optionsdialog.cpp:493
#: src/optionsdialog.cpp:513
msgid "Bank Accounts"
msgstr "銀行帳目"

#: src/mmex.cpp:733
#: src/mmex.cpp:1059
#: src/optionsdialog.cpp:500
#: src/optionsdialog.cpp:520
#, fuzzy
msgid "Term Accounts"
msgstr "由帳目"

#: src/mmex.cpp:840
#, fuzzy
msgid " Auto Repeat Transactions"
msgstr "循環交易項目"

#: src/mmex.cpp:1023
msgid "Navigation"
msgstr "導航樹"

#: src/mmex.cpp:1045
msgid "Home Page"
msgstr "首頁"

#: src/mmex.cpp:1086
#: src/mmex.cpp:1582
#: src/mmex.cpp:2777
msgid "Budget Setup"
msgstr "設定預算"

#: src/mmex.cpp:1091
msgid "Reports"
msgstr "報表"

#: src/mmex.cpp:1098
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Reports"
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/mmex.cpp:1131
msgid "Summary of Accounts"
msgstr "所有帳目總結"

#: src/mmex.cpp:1143
#: src/mmex.cpp:1895
msgid "Where the Money Goes"
msgstr "依類別查看支出"

#: src/mmex.cpp:1146
#: src/mmex.cpp:1177
#: src/mmex.cpp:1205
#: src/mmex.cpp:1233
#: src/mmex.cpp:1261
msgid "Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:1158
#: src/mmex.cpp:1186
#: src/mmex.cpp:1214
#: src/mmex.cpp:1242
#: src/mmex.cpp:1270
msgid "Last Year"
msgstr "上年"

#: src/mmex.cpp:1161
#: src/mmex.cpp:1189
#: src/mmex.cpp:1217
#: src/mmex.cpp:1245
#: src/mmex.cpp:1273
msgid "Current Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:1166
#: src/mmex.cpp:1194
#: src/mmex.cpp:1222
#: src/mmex.cpp:1250
#: src/mmex.cpp:1278
#, fuzzy
msgid "Last Financial Year"
msgstr "上年"

#: src/mmex.cpp:1169
#: src/mmex.cpp:1197
#: src/mmex.cpp:1225
#: src/mmex.cpp:1253
#: src/mmex.cpp:1281
#, fuzzy
msgid "Current Financial Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:1174
#: src/mmex.cpp:1792
msgid "Where the Money Comes From"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1230
#, fuzzy
msgid "Payees"
msgstr "受帳人"

#: src/mmex.cpp:1285
#: src/mmex.cpp:2093
msgid "Income vs Expenses - All Time"
msgstr "損益表 - 所有時間"

#: src/mmex.cpp:1289
msgid "Transaction Report"
msgstr "交易報告"

#: src/mmex.cpp:1309
#: src/mmex.cpp:1564
msgid "Budget Performance"
msgstr "預算執行情況"

#: src/mmex.cpp:1312
#: src/mmex.cpp:1573
#, fuzzy
msgid "Budget Category Summary"
msgstr "輸入預算年度"

#: src/mmex.cpp:1340
#: src/mmex.cpp:3464
msgid "Cash Flow"
msgstr "現金流"

#: src/mmex.cpp:1343
#, fuzzy
msgid "Cash Flow - With Bank Accounts"
msgstr "現金流 - 選擇帳目"

#: src/mmex.cpp:1348
#, fuzzy
msgid "Cash Flow - With Term Accounts"
msgstr "現金流 - 選擇帳目"

#: src/mmex.cpp:1352
msgid "Cash Flow - Specific Accounts"
msgstr "現金流 - 選擇帳目"

#: src/mmex.cpp:1361
msgid "Help"
msgstr "輔助說明"

#: src/mmex.cpp:1558
msgid "Budget report being generated... Please wait."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:1687
#, fuzzy
msgid "Category Report"
msgstr "類型"

#: src/mmex.cpp:1687
msgid "Category Report being generated... Please wait."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:1707
#, fuzzy
msgid "Categories - Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:1718
#, fuzzy
msgid "Categories - Last 30 Days"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:1729
#, fuzzy
msgid "Categories - Current Month"
msgstr "檢視本月"

#: src/mmex.cpp:1732
#, fuzzy
msgid "Categories - Current Month to Date"
msgstr "檢視本月"

#: src/mmex.cpp:1749
#, fuzzy
msgid "Categories - Last Year"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:1764
#, fuzzy
msgid "Categories - Current Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:1774
#, fuzzy
msgid "Categories - Last Financial Year"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:1783
msgid "Categories - Current Financial Year"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:1809
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last Calendar Month"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1820
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last 30 days"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1831
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Current Month"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1834
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Current Month to Date"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1851
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last year"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1866
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Current Year"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1876
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last Financial Year"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1886
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Current Financial Year"
msgstr "依類別查看收入"

#: src/mmex.cpp:1912
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:1923
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last 30 Days"
msgstr "依類別查看支出"

#: src/mmex.cpp:1934
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Current Month"
msgstr "依類別查看支出"

#: src/mmex.cpp:1937
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Current Month to Date"
msgstr "依類別查看支出"

#: src/mmex.cpp:1954
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last Year"
msgstr "依類別查看支出"

#: src/mmex.cpp:1969
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Current Year"
msgstr "依類別查看支出"

#: src/mmex.cpp:1979
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last Financial Year"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:1988
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Current Financial Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:2021
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses - Last Calendar Month"
msgstr "收入和支出 : 本月"

#: src/mmex.cpp:2032
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses - Last 30 Days"
msgstr "損益表 - 所有時間"

#: src/mmex.cpp:2043
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses - Current Month"
msgstr "收入和支出 : 本月"

#: src/mmex.cpp:2046
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses - Current Month to Date"
msgstr "收入和支出 : 本月"

#: src/mmex.cpp:2100
#, fuzzy
msgid "Payee Report"
msgstr "受帳人"

#: src/mmex.cpp:2120
#, fuzzy
msgid "Payees - Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:2132
#, fuzzy
msgid "Payees - Last 30 Days"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:2145
#, fuzzy
msgid "Payees - Current Month"
msgstr "檢視本月"

#: src/mmex.cpp:2148
#, fuzzy
msgid "Payees - Current Month to Date"
msgstr "檢視本月"

#: src/mmex.cpp:2167
#, fuzzy
msgid "Payees - Last Year"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:2184
#, fuzzy
msgid "Payees - Current Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:2197
#, fuzzy
msgid "Payees - Last Financial Year"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:2207
#, fuzzy
msgid "Payees - Current Financial Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:2338
msgid "Do you really want to delete the account?"
msgstr "你是否確定刪除這帳目？"

#: src/mmex.cpp:2339
#: src/mmex.cpp:4177
msgid "Confirm Account Deletion"
msgstr "確定刪除帳目"

#: src/mmex.cpp:2363
msgid "MMEX has been opened without an active database."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2363
msgid "MMEX: Menu Popup Error"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2385
#: src/mmex.cpp:2430
#: src/mmex.cpp:2729
msgid "&Edit Account"
msgstr "編輯帳目(&E)"

#: src/mmex.cpp:2386
#: src/mmex.cpp:2429
#: src/mmex.cpp:2735
msgid "&Delete Account"
msgstr "刪除帳目(&D)"

#: src/mmex.cpp:2391
#, fuzzy
msgid "Import &QIF File"
msgstr "匯入檔案"

#: src/mmex.cpp:2394
msgid "&Launch Account Website"
msgstr "開啟帳目網頁(&L)"

#: src/mmex.cpp:2428
#: src/mmex.cpp:2719
msgid "New &Account"
msgstr "新增帳目(&A)"

#: src/mmex.cpp:2431
#, fuzzy
msgid "Account &List (Home)"
msgstr "帳目表(&L)"

#: src/mmex.cpp:2440
#: src/mmex.cpp:2444
#: src/mmex.cpp:2630
#: src/mmex.cpp:2636
#, fuzzy
msgid "&CSV Files..."
msgstr "&CSV檔案"

#: src/mmex.cpp:2441
#: src/mmex.cpp:2445
#: src/mmex.cpp:2631
#: src/mmex.cpp:2637
#, fuzzy
msgid "&QIF Files..."
msgstr "&QIF檔案"

#: src/mmex.cpp:2442
#: src/mmex.cpp:2633
msgid "&Export"
msgstr "匯出(&E)"

#: src/mmex.cpp:2446
#: src/mmex.cpp:2638
#, fuzzy
msgid "&Import"
msgstr "匯入"

#: src/mmex.cpp:2451
#: src/optionsdialog.cpp:201
msgid "All"
msgstr "全部"

#: src/mmex.cpp:2452
#: src/mmex.cpp:2928
#: src/optionsdialog.cpp:202
msgid "Open"
msgstr "開啟檔案"

#: src/mmex.cpp:2453
#: src/optionsdialog.cpp:203
msgid "Favorites"
msgstr "常用的"

#: src/mmex.cpp:2454
#: src/optionsdialog.cpp:406
msgid "Accounts Visible"
msgstr "顯示帳目"

#: src/mmex.cpp:2465
#, fuzzy
msgid "Edit Custom Report"
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/mmex.cpp:2466
#, fuzzy
msgid "Delete Custom Report"
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/mmex.cpp:2610
msgid "&New Database\tCtrl-N"
msgstr "新增資料庫(&N)\tCtrl-N"

#: src/mmex.cpp:2610
#: src/mmex.cpp:2927
#: src/mmex.cpp:4469
msgid "New Database"
msgstr "新增資料庫"

#: src/mmex.cpp:2612
msgid "&Open Database\tCtrl-O"
msgstr "開啟資料庫(&O)\tCtrl-O"

#: src/mmex.cpp:2612
#: src/mmex.cpp:2928
msgid "Open Database"
msgstr "開啟資料庫"

#: src/mmex.cpp:2614
msgid "Save Database &As"
msgstr "另存新資料庫 (&A)"

#: src/mmex.cpp:2614
msgid "Save Database As"
msgstr "另存新資料庫"

#: src/mmex.cpp:2622
msgid "&Recent Files..."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2624
msgid "&Clear Recent Files"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2630
msgid "Export to CSV"
msgstr "匯出CSV檔案"

#: src/mmex.cpp:2632
msgid "&Report to HTML"
msgstr "輸出至 HTML(&R)"

#: src/mmex.cpp:2632
msgid "Export to HTML"
msgstr "匯出HTML檔案"

#: src/mmex.cpp:2636
msgid "Import from any CSV file"
msgstr "由 CSV 檔案匯入"

#: src/mmex.cpp:2637
msgid "Import from QIF"
msgstr "匯入QIF檔案"

#: src/mmex.cpp:2643
#, fuzzy
msgid "Page Set&up..."
msgstr "頁面設定..."

#: src/mmex.cpp:2643
msgid "Setup page printing options"
msgstr "設定頁面列印選項"

#: src/mmex.cpp:2649
#: src/mmex.cpp:2655
#, fuzzy
msgid "Current &View"
msgstr "即時檢視"

#: src/mmex.cpp:2649
msgid "Preview current report"
msgstr "預覽即時報表"

#: src/mmex.cpp:2651
#, fuzzy
msgid "Print Pre&view..."
msgstr "預視列印結果..."

#: src/mmex.cpp:2655
msgid "Print current report"
msgstr "列印目前報表"

#: src/mmex.cpp:2658
#, fuzzy
msgid "&Print..."
msgstr "列印..."

#: src/mmex.cpp:2663
msgid "E&xit\tAlt-X"
msgstr "離開(&x)\tAlt-X"

#: src/mmex.cpp:2663
msgid "Quit this program"
msgstr "離開"

#: src/mmex.cpp:2670
msgid "&Toolbar"
msgstr "工具欄(&T)"

#: src/mmex.cpp:2670
msgid "Show/Hide the toolbar"
msgstr "顯示/隱藏工具欄"

#: src/mmex.cpp:2672
#, fuzzy
msgid "&Navigation"
msgstr "導航樹"

#: src/mmex.cpp:2672
msgid "Show/Hide the Navigation tree control"
msgstr "顯示/隱藏導航樹控制"

#: src/mmex.cpp:2674
#, fuzzy
msgid "&Bank Accounts"
msgstr "銀行帳目"

#: src/mmex.cpp:2674
msgid "Show/Hide Bank Accounts on Summary page"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2676
#, fuzzy
msgid "Term &Accounts"
msgstr "帳目(&A)"

#: src/mmex.cpp:2676
msgid "Show/Hide Term Accounts on Summary page"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2678
#, fuzzy
msgid "&Stock Accounts"
msgstr "銀行帳目"

#: src/mmex.cpp:2678
msgid "Show/Hide Stock Accounts on Summary page"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2680
#, fuzzy
msgid "Budgets: As &Financial Years"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:2680
msgid "Display Budgets in Financial Year Format"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2682
msgid "Budgets: &Include Transfers in Totals"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2682
#, fuzzy
msgid "Include the transfer transactions in the Budget Totals"
msgstr "轉帳交易未匯入。"

#: src/mmex.cpp:2684
#, fuzzy
msgid "Budget Setup: &Without Summaries"
msgstr "預算年:"

#: src/mmex.cpp:2684
msgid "Display the Budget Setup without category summaries"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2686
msgid "Budget Summary: Include &Categories"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2686
msgid "Include the categories in the Budget Category Summary"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2688
#, fuzzy
msgid "Ignore F&uture Transactions"
msgstr "未來交易"

#: src/mmex.cpp:2688
#, fuzzy
msgid "Ignore Future transactions"
msgstr "未來交易"

#: src/mmex.cpp:2719
#: src/mmex.cpp:2931
#: src/mmex.cpp:4503
#: src/mmex.cpp:4562
msgid "New Account"
msgstr "新增帳目"

#: src/mmex.cpp:2725
msgid "Account &List"
msgstr "帳目表(&L)"

#: src/mmex.cpp:2725
#: src/mmex.cpp:2932
msgid "Show Account List"
msgstr "顯示帳目表"

#: src/mmex.cpp:2729
msgid "Edit Account"
msgstr "編輯帳目"

#: src/mmex.cpp:2735
msgid "Delete Account from database"
msgstr "重資料庫中刪除帳目"

#: src/mmex.cpp:2747
#, fuzzy
msgid "Organize &Categories..."
msgstr "管理類型(&C)"

#: src/mmex.cpp:2747
#: src/mmex.cpp:2934
msgid "Organize Categories"
msgstr "管理類型"

#: src/mmex.cpp:2752
#, fuzzy
msgid "Organize &Payees..."
msgstr "管理受帳人(&P)"

#: src/mmex.cpp:2757
#, fuzzy
msgid "Organize Currency..."
msgstr "管理貨幣"

#: src/mmex.cpp:2757
#: src/mmex.cpp:2936
msgid "Organize Currency"
msgstr "管理貨幣"

#: src/mmex.cpp:2763
#, fuzzy
msgid "&Categories..."
msgstr "依類別查看資金走向"

#: src/mmex.cpp:2763
msgid "Reassign all categories to another category"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2766
#, fuzzy
msgid "&Payees..."
msgstr "受帳人"

#: src/mmex.cpp:2766
msgid "Reassign all payees to another payee"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2770
msgid "Relocation of..."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2770
#, fuzzy
msgid "Relocate Categories && Payees"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/mmex.cpp:2777
#, fuzzy
msgid "&Budget Setup"
msgstr "設定預算"

#: src/mmex.cpp:2785
#, fuzzy
msgid "&Repeating Transactions"
msgstr "循環交易項目"

#: src/mmex.cpp:2785
msgid "Bills && Deposits"
msgstr "帳單和存款"

#: src/mmex.cpp:2792
#, fuzzy
msgid "&Assets"
msgstr "資產"

#: src/mmex.cpp:2800
#, fuzzy
msgid "&Transaction Report Filter..."
msgstr "交易過濾"

#: src/mmex.cpp:2800
#: src/mmex.cpp:2938
#, fuzzy
msgid "Transaction Report Filter"
msgstr "交易報告"

#: src/mmex.cpp:2810
msgid "New..."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2810
#, fuzzy
msgid "Create a new SQL report"
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/mmex.cpp:2812
#, fuzzy
msgid "Edit..."
msgstr "編輯"

#: src/mmex.cpp:2812
#, fuzzy
msgid "Edit an existing SQL report"
msgstr "編輯已存在類型"

#: src/mmex.cpp:2814
#, fuzzy
msgid "Delete..."
msgstr "刪除"

#: src/mmex.cpp:2814
msgid "Remove a file from the Custom SQL Reports menu"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2820
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Reports..."
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/mmex.cpp:2820
msgid "Create or modify SQL reports for the Reports section"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2825
#, fuzzy
msgid "&Options..."
msgstr "選項(&O)"

#: src/mmex.cpp:2825
msgid "Show the Options Dialog"
msgstr "顯示選項對話框"

#: src/mmex.cpp:2832
#, fuzzy
msgid "Convert Encrypted &DB"
msgstr "轉換加密資料庫"

#: src/mmex.cpp:2833
msgid "Convert Encrypted DB to Non-Encrypted DB"
msgstr "轉換加密資料庫至未加密資料庫"

#: src/mmex.cpp:2839
msgid "Online &Update Currency Rate"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2840
msgid "Online update currency rate"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2847
msgid "&Help\tCtrl-F1"
msgstr "輔助說明(&H)\tCtrl-F1"

#: src/mmex.cpp:2847
msgid "Show the Help file"
msgstr "顯示說明檔案"

#: src/mmex.cpp:2852
#, fuzzy
msgid "&Show App Start Dialog"
msgstr "顯示啟動對話框"

#: src/mmex.cpp:2852
msgid "App Start Dialog"
msgstr "啟動對話框"

#: src/mmex.cpp:2861
msgid "Check for &Updates"
msgstr "檢查更新(&U)"

#: src/mmex.cpp:2861
msgid "Check For Updates"
msgstr "檢查更新"

#: src/mmex.cpp:2869
msgid "Visit MMEX Forum or &Report New Issues."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2869
#, fuzzy
msgid "Visit the MMEX forum. See existing user comments, or report new issues with the software."
msgstr "透過寄送email至通信論壇回報問題。"

#: src/mmex.cpp:2877
msgid "Register/View Release &Notifications."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2877
msgid "Sign up to Notification Mailing List or View existing announcements."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2883
msgid "Visit us on Facebook"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2888
msgid "&About..."
msgstr "闗於(&A)..."

#: src/mmex.cpp:2888
msgid "Show about dialog"
msgstr "顯示”關於”"

#: src/mmex.cpp:2893
msgid "&File"
msgstr "檔案(&F)"

#: src/mmex.cpp:2894
msgid "&Accounts"
msgstr "帳目(&A)"

#: src/mmex.cpp:2895
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: src/mmex.cpp:2896
msgid "&View"
msgstr "檢視(&V)"

#: src/mmex.cpp:2897
msgid "&Help"
msgstr "輔助說明(&H)"

#: src/mmex.cpp:2927
msgid "New"
msgstr "新增"

#: src/mmex.cpp:2932
msgid "Account List"
msgstr "帳目表"

#: src/mmex.cpp:2934
msgid "Show Organize Categories Dialog"
msgstr "顯示類型管理對話框"

#: src/mmex.cpp:2935
msgid "Show Organize Payees Dialog"
msgstr "顯示受帳人管理對話框"

#: src/mmex.cpp:2936
msgid "Show Organize Currency Dialog"
msgstr "顯示貨幣管理對話框"

#: src/mmex.cpp:2940
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Manager"
msgstr "自訂SQL查詢"

#: src/mmex.cpp:2940
#, fuzzy
msgid "Create new Custom SQL Reports"
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/mmex.cpp:2970
msgid "Enter database's password"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2975
#, fuzzy
msgid "Opening MMEX Database - Error"
msgstr "開啟資料庫"

#: src/mmex.cpp:2996
#: src/mmex.cpp:3044
msgid " - No File opened "
msgstr " - 没有已開啟的檔案 "

#: src/mmex.cpp:2998
#, fuzzy
msgid "Sorry. The Database version is too old or Database password is incorrect"
msgstr "抱歉。資料庫版本太舊或者資料庫密碼錯誤"

#: src/mmex.cpp:3047
#, fuzzy
msgid "Cannot locate previously opened database.\n"
msgstr "上次開啟的資料庫"

#: src/mmex.cpp:3049
msgid "Password not entered for encrypted Database.\n"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3051
#, fuzzy
msgid "Do you want to browse to locate another file?"
msgstr ""
"無法開啟先前的.mmb資料庫。\n"
"你想要瀏覽資料庫檔案位置嗎？"

#: src/mmex.cpp:3069
#: src/mmcheckingpanel.cpp:527
msgid "Please Wait"
msgstr "請稍等"

#: src/mmex.cpp:3070
msgid "Opening Database File && Verifying Integrity"
msgstr "開啟和檢查資料庫檔案"

#: src/mmex.cpp:3080
msgid "portable mode"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3134
#, fuzzy
msgid "Choose database file to create"
msgstr "選擇欲匯入的QIF資料檔案"

#: src/mmex.cpp:3156
#, fuzzy
msgid "Choose database file to open"
msgstr "選擇欲匯入的QIF資料檔案"

#: src/mmex.cpp:3172
#, fuzzy
msgid "Choose Encrypted database file to open"
msgstr "選擇欲匯入的QIF資料檔案"

#: src/mmex.cpp:3182
#, fuzzy
msgid "Enter password for database"
msgstr "開啟資料庫時發生錯誤"

#: src/mmex.cpp:3187
#, fuzzy
msgid "Choose database file to Save As"
msgstr "選擇欲匯入的QIF資料檔案"

#: src/mmex.cpp:3209
msgid "Converted DB!"
msgstr "轉換加密資料庫！"

#: src/mmex.cpp:3209
msgid "MMEX message"
msgstr "MMEX訊息"

#: src/mmex.cpp:3224
#: src/mmex.cpp:3244
#, fuzzy
msgid "Save database file as"
msgstr "另存新資料庫"

#: src/mmex.cpp:3244
msgid "Can't copy file to itself"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3257
#, fuzzy
msgid "Enter password for new database"
msgstr "開啟資料庫時發生錯誤"

#: src/mmex.cpp:3318
#, fuzzy
msgid "No account available to import"
msgstr "沒有可用的帳目！無法匯出！"

#: src/mmex.cpp:3318
#, fuzzy
msgid "Universal CSV Import"
msgstr "通用CSV匯入對話框"

#: src/mmex.cpp:3360
msgid "Term Account views have been temporarly turned on."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3361
msgid ""
"To maintain this view, change the defaults by using:\n"
"\n"
"Tools -> Options\n"
"View Options"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3363
msgid "This message will not be displayed in future."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3364
#, fuzzy
msgid "Initial Term Account Activation"
msgstr "確定刪除帳目"

#: src/mmex.cpp:3464
msgid "Choose Accounts"
msgstr "選擇帳目"

#: src/mmex.cpp:3509
msgid "MMEX Options have been updated."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3513
msgid "Recommendation: Shut down and restart MMEX."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3514
msgid "This will allow all MMEX option updates to take effect."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3516
#, fuzzy
msgid "New MMEX Options"
msgstr "顯示設定"

#: src/mmex.cpp:3589
msgid "System: "
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3605
#: src/mmex.cpp:3680
msgid "Unable to connect!"
msgstr "無法連線！"

#: src/mmex.cpp:3606
#: src/mmex.cpp:3655
msgid "MMEX System Information Check"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3644
msgid "New update available!"
msgstr "發現新更新!"

#: src/mmex.cpp:3649
msgid "You have the latest version installed!"
msgstr "您已安裝最新版本！"

#: src/mmex.cpp:3654
msgid "Proceed to website: "
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3670
#, fuzzy
msgid "No database!"
msgstr "新增資料庫"

#: src/mmex.cpp:3670
#: src/mmex.cpp:3680
#: src/mmex.cpp:3688
#: src/mmex.cpp:3695
#: src/mmex.cpp:3707
#: src/mmex.cpp:3717
#: src/mmex.cpp:3723
#: src/mmex.cpp:3729
#: src/mmex.cpp:3739
#: src/mmex.cpp:3745
#: src/mmex.cpp:3791
#, fuzzy
msgid "Update Currency Rate"
msgstr "未設定基本貨幣"

#: src/mmex.cpp:3688
msgid "Cannot get data from WWW!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3695
msgid "Incorrect XML data (#1)!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3707
msgid "Incorrect XML data (#2)!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3717
msgid "Incorrect XML data (#3)!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3723
msgid "Incorrect XML data (#4)!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3729
msgid "Incorrect XML data (#5)!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3739
msgid "Incorrect XML data (#6)!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3745
msgid "Incorrect XML data (#7)!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3791
msgid "Could not find base currency symbol!"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3805
#: src/mmex.cpp:3827
#, fuzzy
msgid "Currency rate updated"
msgstr "貨幣管理員"

#: src/mmex.cpp:4111
#, fuzzy
msgid "No account available to edit!"
msgstr "沒有帳目"

#: src/mmex.cpp:4111
#: src/mmex.cpp:4128
#: src/mmex.cpp:4152
#: src/mmex.cpp:4169
msgid "Accounts"
msgstr "帳目"

#: src/mmex.cpp:4128
msgid "Choose Account to Edit"
msgstr "選擇編輯帳目"

#: src/mmex.cpp:4152
#, fuzzy
msgid "No account available to delete!"
msgstr "沒有帳目"

#: src/mmex.cpp:4169
msgid "Choose Account to Delete"
msgstr "選擇欲刪除的帳目表"

#: src/mmex.cpp:4175
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete\n"
msgstr "你是否確定刪除這資產?"

#: src/mmex.cpp:4176
#, fuzzy
msgid " account: "
msgstr " 總額 "

#: src/mmex.cpp:4285
#, fuzzy
msgid "Category Relocation Completed."
msgstr "類型不可空白"

#: src/mmex.cpp:4286
#: src/mmex.cpp:4301
msgid " records have been updated in the database."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4287
#: src/mmex.cpp:4302
msgid "MMEX must be shutdown and restarted for all the changes to be seen."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4288
#, fuzzy
msgid "Category Relocation Result"
msgstr "類型不可空白"

#: src/mmex.cpp:4300
#, fuzzy
msgid "Payee Relocation Completed."
msgstr "類型不可空白"

#: src/mmex.cpp:4303
msgid "Payee Relocation Result"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4343
msgid " to Edit:"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4364
#, fuzzy
msgid " to Delete:"
msgstr "刪除"

#: src/mmex.cpp:4379
msgid "Delete the Custom Report Title:"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4388
#, fuzzy
msgid "Do you want to delete the SQL file as well?"
msgstr "你真的要刪除此系列？"

#: src/mmex.cpp:4423
#: src/optionsdialog.cpp:299
msgid "Set Currency"
msgstr "設定貨幣"

#: src/mmex.cpp:4431
msgid "Base Currency for account"
msgstr "帳目基本貨幣"

#: src/mmex.cpp:4441
#, fuzzy
msgid ""
"Specify the base (or default) currency to be used for the\n"
"database. The base currency can later be changed by using\n"
"the options dialog. New accounts, will use this currency by\n"
"default, and can be changed when editing account details."
msgstr ""
"\n"
"指定資料庫使用的基本(預設)貨幣。\n"
"你可以在各別帳目中指定不同的貨幣。\n"

#: src/mmex.cpp:4449
#: src/optionsdialog.cpp:266
msgid "User Name"
msgstr "用戶名稱"

#: src/mmex.cpp:4456
msgid "(Optional) Specify a title or your name."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4457
msgid "Used as a database title for displayed and printed reports."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4469
msgid "Base Currency Not Set"
msgstr "未設定基本貨幣"

#: src/mmex.cpp:4486
msgid "Name of the Account"
msgstr "帳目名稱"

#: src/mmex.cpp:4490
#, fuzzy
msgid "Specify a descriptive name for the account."
msgstr "選擇交易的狀態"

#: src/mmex.cpp:4491
#, fuzzy
msgid ""
"This is generally the name of a financial institution\n"
"where the account is held. For example: 'ABC Bank'."
msgstr ""
"\n"
"指定帳目名稱。通常是開立帳目的金融機構名稱。\n"
"例如\"郵局\"。"

#: src/mmex.cpp:4503
msgid "Account Name Invalid"
msgstr "無效的帳目名稱"

#: src/mmex.cpp:4516
msgid "Checking/Savings"
msgstr "支票/存款/信用卡"

#: src/mmex.cpp:4517
msgid "Investment"
msgstr "投資"

#: src/mmex.cpp:4518
msgid "Term"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4521
msgid "Specify the type of account to be created."
msgstr "指定新建立帳目的類型。"

#: src/mmex.cpp:4525
msgid "Type of Account"
msgstr "帳目類型"

#: src/mmex.cpp:4530
#, fuzzy
msgid "Select the type of account you want to create:"
msgstr "指定新建立帳目的類型。"

#: src/mmex.cpp:4531
#, fuzzy
msgid ""
"General bank accounts cover a wide variety of account\n"
"types like Checking, Savings and Credit card type accounts."
msgstr ""
"\n"
"選擇你想要建立的帳目類型：\n"
"\n"
"一般銀行帳目包含廣泛的帳目類型，如支票/存款/信用卡。"

#: src/mmex.cpp:4535
#, fuzzy
msgid ""
"Investment accounts are specialized accounts that only\n"
"have stock/mutual fund investments associated with them."
msgstr ""
"\n"
"投資型帳目是特殊的帳目，只有投票/共同基金帳目\n"
"才會使用此類型。\n"

#: src/mmex.cpp:4539
msgid ""
"Term accounts are specialized bank accounts. Intended for asset\n"
"type accounts such as Term Deposits and Bonds. These accounts\n"
"can have regular money coming in and out, being outside the\n"
"general income stream."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4560
#, fuzzy
msgid "Base Account Currency Not set."
msgstr "未設定基本貨幣"

#: src/mmex.cpp:4561
#, fuzzy
msgid "Set that first using Tools->Options menu and then add a new account."
msgstr ""
"未設定基本貨幣。\n"
"先至工具->選項中新增新帳目"

#: src/mmex.cpp:4665
#, fuzzy
msgid "Setting new Database file"
msgstr "另存新資料庫"

#: src/mmex.cpp:4665
msgid "Please wait while the new database is being loaded."
msgstr ""

#: src/mmgraphincexpensesmonth.cpp:19
#: src/reportincexpesestime.cpp:41
msgid "Income"
msgstr "收入"

#: src/mmgraphincexpensesmonth.cpp:20
#: src/reportincexpesestime.cpp:42
msgid "Expenses"
msgstr "支出"

#: src/optionsdialog.cpp:254
#, fuzzy
msgid "Display Heading"
msgstr "顯示"

#: src/optionsdialog.cpp:272
msgid "The User Name is used as a title for the database."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:276
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: src/optionsdialog.cpp:285
msgid "Specify the language to use"
msgstr "選擇使用語言"

#: src/optionsdialog.cpp:296
msgid "Base Currency"
msgstr "預設貨幣"

#: src/optionsdialog.cpp:304
#, fuzzy
msgid "Sets the default currency for the database."
msgstr "設定帳目所使用的貨幣。"

#: src/optionsdialog.cpp:308
msgid "Date Format"
msgstr "日期格式"

#: src/optionsdialog.cpp:320
msgid "Specify the date format for display"
msgstr "指定欲顯示的資料格式"

#: src/optionsdialog.cpp:324
msgid "Set"
msgstr "設定"

#: src/optionsdialog.cpp:328
msgid "New date format sample:"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:336
#, fuzzy
msgid "Financial Year"
msgstr "上年"

#: src/optionsdialog.cpp:343
#, fuzzy
msgid "Start Day"
msgstr "啟動頁面"

#: src/optionsdialog.cpp:352
msgid "Specify Day for start of financial year"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:356
#, fuzzy
msgid "Start Month"
msgstr "本月"

#: src/optionsdialog.cpp:372
#, fuzzy
msgid "Specify month for start of financial year"
msgstr "輸入交易的金額"

#: src/optionsdialog.cpp:375
#, fuzzy
msgid "Database Backup"
msgstr "沒有開啟資料庫"

#: src/optionsdialog.cpp:381
#, fuzzy
msgid "Create a new backup when MMEX Start"
msgstr "建立一個新的資料庫"

#: src/optionsdialog.cpp:383
msgid ""
"When MMEX Starts,\n"
"creates the backup database: dbFile_start_YYYY-MM-DD.ext."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:387
msgid "Update database changes to database backup on exit."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:389
msgid ""
"When MMEX shuts down and changes made to database,\n"
"creates or updates the backup database: dbFile_update_YYYY-MM-DD.ext."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:400
msgid "Account View Options"
msgstr "顯示帳目選項"

#: src/optionsdialog.cpp:421
msgid "Specify which accounts are visible"
msgstr "指定欲顯示的帳目"

#: src/optionsdialog.cpp:424
msgid "Transaction View Options"
msgstr "顯示交易選項"

#: src/optionsdialog.cpp:434
msgid "Transactions Visible"
msgstr "顯示交易"

#: src/optionsdialog.cpp:454
msgid "Specify which transactions are visible by default"
msgstr "指定預設是否可見交易"

#: src/optionsdialog.cpp:456
msgid "Font Size Options"
msgstr "字型大小選項"

#: src/optionsdialog.cpp:462
msgid "Report Font Size"
msgstr "報表字型大小"

#: src/optionsdialog.cpp:482
msgid "Specify which font size is used on the report tables"
msgstr "指定報表的字體大小"

#: src/optionsdialog.cpp:486
msgid "Navigation Tree Expansion Options"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:495
msgid "Expand Bank Accounts in Trew View when tree is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:502
msgid "Expand Term Accounts in Trew View when tree is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:506
#, fuzzy
msgid "Home Page Expansion Options"
msgstr "首頁"

#: src/optionsdialog.cpp:515
msgid "Expand Bank Accounts on home page when page is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:522
msgid "Expand Term Accounts on home page when page is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:527
#, fuzzy
msgid "Stock Accounts"
msgstr "銀行帳目"

#: src/optionsdialog.cpp:529
msgid "Expand Stock Accounts on home page when page is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:533
#, fuzzy
msgid "View Budgets as Financial Years"
msgstr "30天內支出最多的類型"

#: src/optionsdialog.cpp:537
#, fuzzy
msgid "View Budgets with 'transfer' transactions"
msgstr "檢視重複交易"

#: src/optionsdialog.cpp:541
msgid "View Budgets Setup Without Budget Summaries"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:545
#, fuzzy
msgid "View Budget Summary Report without Categories"
msgstr "檢視所有類型預算"

#: src/optionsdialog.cpp:549
#, fuzzy
msgid "View Reports without Future Transactions"
msgstr "檢視巳核實交易"

#: src/optionsdialog.cpp:560
#, fuzzy
msgid "Colour Settings"
msgstr "設定"

#: src/optionsdialog.cpp:568
#: src/optionsdialog.cpp:570
msgid "Nav Tree"
msgstr "導航樹"

#: src/optionsdialog.cpp:571
msgid "Specify the color for the nav tree"
msgstr "指定導航樹的顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:576
#: src/optionsdialog.cpp:578
msgid "List Background"
msgstr "清單背景"

#: src/optionsdialog.cpp:579
msgid "Specify the color for the list background"
msgstr "指定清單背景的顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:584
#: src/optionsdialog.cpp:586
msgid "List Row 0"
msgstr "第0列"

#: src/optionsdialog.cpp:587
msgid "Specify the color for the list row 0"
msgstr "指定第0列的顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:592
#: src/optionsdialog.cpp:594
msgid "List Row 1"
msgstr "第1列"

#: src/optionsdialog.cpp:595
msgid "Specify the color for the list row 1"
msgstr "指定第1列的顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:600
#: src/optionsdialog.cpp:602
msgid "List Border"
msgstr "清單邊界"

#: src/optionsdialog.cpp:603
msgid "Specify the color for the list Border"
msgstr "指定清單邊界的顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:608
#: src/optionsdialog.cpp:610
msgid "List Details"
msgstr "清單細節"

#: src/optionsdialog.cpp:611
msgid "Specify the color for the list details"
msgstr "指定清單細節的顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:616
#: src/optionsdialog.cpp:618
msgid "Future Transactions"
msgstr "未來交易"

#: src/optionsdialog.cpp:619
msgid "Specify the color for future transactions"
msgstr "指定未來交易的顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:625
msgid "Restore Defaults"
msgstr "回復預設值"

#: src/optionsdialog.cpp:626
msgid "Restore Default Colors"
msgstr "回復預設顏色"

#: src/optionsdialog.cpp:637
#, fuzzy
msgid "New Transaction Dialog Settings"
msgstr "拆分交易表"

#: src/optionsdialog.cpp:645
#, fuzzy
msgid "Default Date:"
msgstr "選擇受帳人"

#: src/optionsdialog.cpp:649
#, fuzzy
msgid "Last Used"
msgstr "上年"

#: src/optionsdialog.cpp:657
#, fuzzy
msgid "Default Payee:"
msgstr "選擇受帳人"

#: src/optionsdialog.cpp:665
#, fuzzy
msgid "Default Category:"
msgstr "選擇類型"

#: src/optionsdialog.cpp:668
msgid "Last used for payee"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:676
#, fuzzy
msgid "Default Status:"
msgstr "帳目狀態 :"

#: src/optionsdialog.cpp:707
msgid "Stock Quote Web Page"
msgstr "股票報價網頁"

#: src/optionsdialog.cpp:714
msgid "Clear the field to Reset the value to system default."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:719
msgid "Use Original Date when Pasting Transactions"
msgstr "貼上交易時使用原始日期"

#: src/optionsdialog.cpp:721
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when copying/pasting transactions"
msgstr "選擇當複製/貼上交易時使用原始交易時間或者目前交易時間"

#: src/optionsdialog.cpp:724
msgid "Use Transaction Sound"
msgstr "啟用交易聲音"

#: src/optionsdialog.cpp:726
msgid "Select whether to use sounds when entering transactions"
msgstr "選擇輸入交易時的音效"

#: src/optionsdialog.cpp:729
msgid ""
"Enable online currency update \n"
"(Get data from European Central Bank)"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:731
msgid "Enable or disable get data from European Central Bank to update currency rate"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:742
msgid "Import/Export Settings"
msgstr "匯入∕匯出設定"

#: src/optionsdialog.cpp:748
msgid "CSV Delimiter"
msgstr "CSV分隔符號"

#: src/optionsdialog.cpp:759
msgid "User Defined"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:760
msgid "Comma"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:763
msgid "Semicolon"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:766
msgid "TAB"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:770
msgid "Specify the delimiter to use when importing/exporting CSV files"
msgstr "指定匯入/匯出CSV檔案時使用的分隔符號"

#: src/optionsdialog.cpp:787
msgid "General"
msgstr "一般"

#: src/optionsdialog.cpp:788
msgid "View Options"
msgstr "顯示設定"

#: src/optionsdialog.cpp:789
msgid "Colors"
msgstr "色彩"

#: src/optionsdialog.cpp:790
#, fuzzy
msgid "Import/Export"
msgstr "匯入∕匯出設定"

#: src/optionsdialog.cpp:791
msgid "Others"
msgstr "其他"

#: src/optionsdialog.cpp:838
msgid "Remember to update currency rate"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:838
#, fuzzy
msgid "Important note"
msgstr "匯入檔案"

#: src/optionsdialog.cpp:864
msgid " : Requires MMEX Restart"
msgstr ""

#: src/qifimport.cpp:370
#, fuzzy
msgid "No account available for import"
msgstr "沒有可用的帳目！無法匯出！"

#: src/qifimport.cpp:370
#: src/qifimport.cpp:377
#: src/qifimport.cpp:389
#: src/qifimport.cpp:442
#: src/qifimport.cpp:569
#: src/qifimport.cpp:767
msgid "QIF Import"
msgstr "匯入QIF"

#: src/qifimport.cpp:375
msgid "To import QIF files correctly, the date format in the QIF file must match the date option set in MMEX."
msgstr ""

#: src/qifimport.cpp:376
#, fuzzy
msgid "Are you are sure you want to proceed with the import?"
msgstr "你是否確定刪除這資產?"

#: src/qifimport.cpp:389
msgid "Choose Account to import to:"
msgstr "選擇匯入的帳目："

#: src/qifimport.cpp:404
#, fuzzy
msgid "QIF Files "
msgstr "&QIF檔案"

#: src/qifimport.cpp:405
#, fuzzy
msgid "All Files "
msgstr "&CSV檔案"

#: src/qifimport.cpp:406
msgid "Choose QIF data file to import"
msgstr "選擇欲匯入的QIF資料檔案"

#: src/qifimport.cpp:442
#: src/qifimport.cpp:762
#, fuzzy
msgid "Transactions imported from QIF: "
msgstr "從QIF匯入交易"

#: src/qifimport.cpp:447
#, fuzzy
msgid "Transactions imported from QIF"
msgstr "從QIF匯入交易"

#: src/qifimport.cpp:448
#, fuzzy
msgid "to account "
msgstr " 總額 "

#: src/qifimport.cpp:464
#: src/qifimport.cpp:498
#: src/qifimport.cpp:565
#: src/qifimport.cpp:601
#, fuzzy
msgid "Line: "
msgstr "行 : "

#: src/qifimport.cpp:464
#, fuzzy
msgid " Unknown QIF line: "
msgstr "錯誤的QIF線性類型"

#: src/qifimport.cpp:475
#, fuzzy
msgid "Importing account type: "
msgstr "匯入帳目類型："

#: src/qifimport.cpp:498
msgid " : "
msgstr " : "

#: src/qifimport.cpp:499
msgid " account name "
msgstr " 帳目名稱 "

#: src/qifimport.cpp:564
#, fuzzy
msgid "Cannot process these QIF Account Types yet."
msgstr "無法執行QIF帳目類型"

#: src/qifimport.cpp:586
#: src/qifimport.cpp:700
#, fuzzy
msgid "Payee Added: "
msgstr "受帳人"

#: src/qifimport.cpp:601
msgid " invalid amount, skipping."
msgstr "無效的總額，略過。"

#: src/qifimport.cpp:679
msgid "Date is empty, "
msgstr "日期是空白的，"

#: src/qifimport.cpp:683
msgid "Transaction Type is empty"
msgstr "沒有交易分類"

#: src/qifimport.cpp:687
msgid "Amount is empty"
msgstr "帳目是空的"

#: src/qifimport.cpp:715
msgid "Category is empty, marking transaction as Unknown category"
msgstr "類型是空白的，將會標記交易為未知的類型"

#: src/qifimport.cpp:727
msgid "Skipping QIF transaction because date, type, amount is empty/invalid, transaction skipped had "
msgstr "略過QIF交易，因為日期、分類、總額是空白/無效的，略過交易已"

#: src/qifimport.cpp:728
msgid " payee "
msgstr " 受帳人 "

#: src/qifimport.cpp:728
msgid " type "
msgstr " 分類 "

#: src/qifimport.cpp:729
msgid " amount "
msgstr " 總額 "

#: src/qifimport.cpp:729
msgid " date "
msgstr " 日期 "

#: src/qifimport.cpp:764
#, fuzzy
msgid "Total Imported : "
msgstr "總額 :"

#: src/qifimport.cpp:765
msgid "Log file written to : "
msgstr ""

#: src/qifimport.cpp:766
#, fuzzy
msgid "Please confirm saving..."
msgstr "請稍等"

#: src/qifimport.cpp:775
msgid "Transactions saved to database in account: "
msgstr ""

#: src/qifimport.cpp:788
msgid "Imported transactions discarded by user!"
msgstr ""

#: src/chart.cpp:218
#: src/chart.cpp:415
msgid "Legend:"
msgstr "圖例:"

#: src/reporttransstats.cpp:23
msgid "Transaction Statistics for "
msgstr "交易量細明表 - 年度 : "

#: src/reporttransstats.cpp:39
#: src/reportincexpesestime.cpp:40
msgid "Month"
msgstr "月"

#: src/reportincexpesestime.cpp:24
msgid "Income vs Expenses for Year: "
msgstr "年度損益表："

#: src/reportincexpesestime.cpp:39
#, fuzzy
msgid "Year"
msgstr "每年"

#: src/reportincexpesestime.cpp:43
msgid "Difference"
msgstr "結算"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:101
msgid "Date  "
msgstr "日期  "

#: src/mmcheckingpanel.cpp:527
msgid "Accessing Database"
msgstr "存取資料庫中"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:578
msgid "View Reconciled Transactions"
msgstr "檢視巳核實交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:579
msgid "View Un-Reconciled Transactions"
msgstr "檢視未核實交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:580
msgid "View All Except Reconciled Transactions"
msgstr "檢視所有核實以外的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:581
msgid "View Void Transactions"
msgstr "檢視無效交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:582
#, fuzzy
msgid "View \"Follow Up\" Transactions"
msgstr "檢視所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:583
msgid "View Duplicate Transactions"
msgstr "檢視重複交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:585
#, fuzzy
msgid "View Transactions for today"
msgstr "檢視最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:586
#, fuzzy
msgid "View Transactions for current month"
msgstr "檢視本月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:587
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last 30 days"
msgstr "檢視最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:588
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last 90 days"
msgstr "檢視最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:589
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last month"
msgstr "檢視上月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:590
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last 3 months"
msgstr "檢視最近3個月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:592
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1508
msgid "Delete all transactions in current view"
msgstr "刪除目前檢視的所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:593
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1509
#, fuzzy
msgid "Delete Viewed \"Follow Up\" Trans."
msgstr "檢視所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:659
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1273
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1274
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1275
msgid "Transaction Filter"
msgstr "交易過濾"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:736
msgid "New Transaction"
msgstr "新增交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:740
#, fuzzy
msgid "Edit selected transaction"
msgstr "刪除交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:745
#, fuzzy
msgid "Delete selected transaction"
msgstr "刪除已標記的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:749
#, fuzzy
msgid "&Move"
msgstr "往上移"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:750
msgid "Move selected transaction to another account"
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:755
#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "三月"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:757
msgid "Enter any string to find it in the nearest transaction notes"
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:895
#, fuzzy
msgid "to "
msgstr " 至: "

#: src/mmcheckingpanel.cpp:970
#, fuzzy
msgid "Account Bal: "
msgstr "帳目"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:971
#, fuzzy
msgid "Reconciled Bal: "
msgstr "已核實"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:972
#, fuzzy
msgid "Diff: "
msgstr "盈 / 虧:"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:973
#, fuzzy
msgid "Displayed Bal: "
msgstr "顯示"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1057
msgid "Account View : "
msgstr "檢視帳目 : "

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1243
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1283
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1452
msgid "Viewing all transactions"
msgstr "檢視所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1247
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1290
msgid "Viewing Reconciled transactions"
msgstr "檢視核實交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1248
msgid "Viewing All Except Reconciled Transactions"
msgstr "檢視所有核實以外的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1249
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1300
msgid "Viewing Un-Reconciled transactions"
msgstr "檢視未核實交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1250
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1320
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for today"
msgstr "檢視最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1251
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1325
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for current month"
msgstr "檢視本月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1252
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1330
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last 30 days"
msgstr "檢視最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1253
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1335
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last 90 days"
msgstr "檢視最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1254
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1345
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last month"
msgstr "檢視上月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1255
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1340
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last 3 months"
msgstr "檢視最近3個月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1273
msgid "  will interfere with this filtering."
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1274
#, fuzzy
msgid "Please deactivate: "
msgstr "請稍等"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1295
msgid "Viewing All except Reconciled Transactions"
msgstr "檢視所有核實以外的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1305
#, fuzzy
msgid "Viewing Follow-Up transactions"
msgstr "檢視所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1310
msgid "Viewing duplicate transactions"
msgstr "檢視重複交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1315
msgid "Viewing Void transactions"
msgstr "檢視無效交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1373
msgid "Do you really want to delete all the transactions shown?"
msgstr "你是否確定刪除下列顯示的所有交易?"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1374
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1389
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1901
msgid "Confirm Transaction Deletion"
msgstr "確定刪除交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1388
#, fuzzy
msgid "Do you really want to delete all the \"Follow Up\" transactions shown?"
msgstr "你是否確定刪除下列已標記的所有交易?"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1483
msgid "&New Transaction"
msgstr "新增交易(&N)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1485
msgid "&Edit Transaction"
msgstr "編輯交易(&E)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1487
msgid "&Copy Transaction"
msgstr "複製交易(&C)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1489
#, fuzzy
msgid "&Duplicate Transaction"
msgstr "檢視重複交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1491
#, fuzzy
msgid "&Move Transaction"
msgstr "新增交易(&N)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1493
msgid "&Paste Transaction"
msgstr "貼上交易(&P)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1498
#, fuzzy
msgid "&View Split Categories"
msgstr "檢視所有類型預算"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1505
msgid "&Delete Transaction"
msgstr "刪除交易(&D)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1514
msgid "Mark As &Reconciled"
msgstr "標記為已核實(&R)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1516
msgid "Mark As &Unreconciled"
msgstr "標記為未核實(&U)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1518
msgid "Mark As &Void"
msgstr "標記為無效(&V)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1520
msgid "Mark For &Followup"
msgstr "標記為需要跟進(&F)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1522
msgid "Mark As &Duplicate"
msgstr "標記為重複(&D)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1527
msgid "as Reconciled"
msgstr "已核實"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1528
msgid "as Unreconciled"
msgstr "未核實"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1529
msgid "as Void"
msgstr "無效"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1530
msgid "as needing Followup"
msgstr "需要跟進"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1531
msgid "as Duplicate"
msgstr "如複本"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1532
#, fuzzy
msgid "Mark all being viewed"
msgstr "標記所有為"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1900
#, fuzzy
msgid "Do you really want to delete the selected transaction?"
msgstr "你是否確定刪除這筆交易?"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:2021
#, fuzzy
msgid "Moving Transaction from "
msgstr "檢視最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:2021
msgid " to..."
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:2022
#, fuzzy
msgid "Select the destination Account "
msgstr "選取存入帳目"

#: src/assetdialog.cpp:58
msgid "New/Edit Asset"
msgstr "新增/編輯資產"

#: src/assetdialog.cpp:175
msgid "Asset Details"
msgstr "資產詳情"

#: src/assetdialog.cpp:193
msgid "Enter the name of the asset"
msgstr "請輸入資產名稱"

#: src/assetdialog.cpp:204
msgid "Specify the date of purchase of asset"
msgstr "資產具體購買日期"

#: src/assetdialog.cpp:207
msgid "Asset Type"
msgstr "資產分類"

#: src/assetdialog.cpp:212
msgid "Property"
msgstr "房地產"

#: src/assetdialog.cpp:213
msgid "Automobile"
msgstr "汽車"

#: src/assetdialog.cpp:214
msgid "Household Object"
msgstr "家庭用品"

#: src/assetdialog.cpp:215
msgid "Art"
msgstr "美術品"

#: src/assetdialog.cpp:216
msgid "Jewellery"
msgstr "珠寶"

#: src/assetdialog.cpp:217
msgid "Cash"
msgstr "現金"

#: src/assetdialog.cpp:218
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: src/assetdialog.cpp:221
msgid "Select type of asset"
msgstr "請選擇資產分類"

#: src/assetdialog.cpp:232
msgid "Enter the current value of the asset"
msgstr "請輸入資產值"

#: src/assetdialog.cpp:242
msgid "Appreciates"
msgstr "增值"

#: src/assetdialog.cpp:243
msgid "Depreciates"
msgstr "貶值"

#: src/assetdialog.cpp:246
msgid "Specify if the value of the asset changes over time"
msgstr "指定資產是否折舊"

#: src/assetdialog.cpp:250
#, fuzzy
msgid "% Rate"
msgstr " 日期 "

#: src/assetdialog.cpp:254
#, fuzzy, c-format
msgid "Enter the rate at which the asset changes its value in % per year"
msgstr "以百分比(%)的形式輸入資產變化的變化率"

#: src/assetdialog.cpp:262
msgid "Enter notes associated with this asset"
msgstr "輸入該資產相關的註釋"

#: src/assetdialog.cpp:320
#: src/assetdialog.cpp:348
msgid "Invalid Value "
msgstr "無效值"

#: src/assetdialog.cpp:338
msgid "Rate of Change in Value"
msgstr "價格變化率"

#: src/newacctdialog.cpp:145
msgid "Account Name:"
msgstr "帳目名稱 :"

#: src/newacctdialog.cpp:152
msgid "Enter the Name of the Account. This name can be renamed at any time."
msgstr "輸入帳目名稱。名稱可以隨時修改。"

#: src/newacctdialog.cpp:155
msgid "Account Type:"
msgstr "帳目類型 :"

#: src/newacctdialog.cpp:160
msgid "Checking"
msgstr "支票/存款/信用卡"

#: src/newacctdialog.cpp:170
msgid "Account Number:"
msgstr "帳目編號 :"

#: src/newacctdialog.cpp:179
msgid "Enter the Account Number associated with this account."
msgstr "輸入交易帳目的帳目編號。"

#: src/newacctdialog.cpp:182
msgid "Held At:"
msgstr "商戶名稱 :"

#: src/newacctdialog.cpp:190
msgid "Enter the name of the financial institution in which the account is held."
msgstr "輸入交易帳目的商戶名稱。"

#: src/newacctdialog.cpp:192
msgid "Website:"
msgstr "網站 :"

#: src/newacctdialog.cpp:200
msgid "Enter the URL of the website for the financial institution."
msgstr "輸入商戶的網址。"

#: src/newacctdialog.cpp:203
msgid "Contact:"
msgstr "聯絡人 :"

#: src/newacctdialog.cpp:210
msgid "Enter any contact information for the financial institution."
msgstr "輸入商戶的聯絡人。"

#: src/newacctdialog.cpp:213
msgid "Access Info:"
msgstr "登入資訊"

#: src/newacctdialog.cpp:220
msgid "Enter any login/access information for the financial institution. This is not secure as anyone with access to the mmb file can access it."
msgstr "輸入商戶登入資訊。任何可存取mmb檔案的人都可以存取此資訊。"

#: src/newacctdialog.cpp:222
msgid "Account Status:"
msgstr "帳目狀態 :"

#: src/newacctdialog.cpp:228
msgid "Closed"
msgstr "已關閉"

#: src/newacctdialog.cpp:235
msgid "Specify if this account has been closed. Closed accounts are inactive in most calculations, reporting etc."
msgstr "指定是否關閉此帳目。關閉帳目會使帳目無法計算、製作報表等動作。"

#: src/newacctdialog.cpp:238
msgid "Initial Balance:"
msgstr "最初的結算 :"

#: src/newacctdialog.cpp:246
msgid "Enter the initial balance in this account."
msgstr "輸入帳目最初的結算。"

#: src/newacctdialog.cpp:249
msgid "Currency:"
msgstr "貨幣 : "

#: src/newacctdialog.cpp:254
msgid "Select Currency"
msgstr "選擇貨幣"

#: src/newacctdialog.cpp:264
msgid "Specify the currency to be used by this account."
msgstr "設定帳目所使用的貨幣。"

#: src/newacctdialog.cpp:267
msgid "Notes:"
msgstr "註釋 :"

#: src/newacctdialog.cpp:274
msgid "Enter user notes and details about this account."
msgstr "輸入帳目的筆記。"

#: src/newacctdialog.cpp:279
msgid "Favorite Account"
msgstr "常用帳目"

#: src/newacctdialog.cpp:283
msgid "Select whether this is an account that is used often. This is used to filter accounts display view."
msgstr "選擇一個常用的帳目。這是為了顯示方便之用。"

#: src/newacctdialog.cpp:326
msgid "Account Name "
msgstr "帳目名稱 "

#: src/newacctdialog.cpp:333
msgid "Account Name already exists"
msgstr "帳目名稱巳存在"

#: src/newacctdialog.cpp:392
msgid "Init Balance "
msgstr "最初的結算"

#: src/mmreportspanel.cpp:74
msgid "REPORTS"
msgstr "報表"

#: src/reportincexpensesfinancialperiod.cpp:61
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses for Financial Year: "
msgstr "年度損益表："

#: src/budgetyeardialog.cpp:107
#, fuzzy
msgid "&Add Year"
msgstr "新增預算年度"

#: src/budgetyeardialog.cpp:109
msgid "Add a new budget year"
msgstr "新增預算年度"

#: src/budgetyeardialog.cpp:112
#, fuzzy
msgid "&Add Month"
msgstr "月"

#: src/budgetyeardialog.cpp:114
#, fuzzy
msgid "Add a new budget month"
msgstr "新增預算年度"

#: src/budgetyeardialog.cpp:119
#, fuzzy
msgid "Delete existing budget"
msgstr "刪除預算年度"

#: src/relocatepayeedialog.cpp:77
msgid "Relocate all source payees to the destination payee"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:80
msgid "Relocate:"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:82
#, fuzzy
msgid "Source Payee"
msgstr "選擇受帳人"

#: src/relocatepayeedialog.cpp:84
#, fuzzy
msgid "to:"
msgstr " 至: "

#: src/relocatepayeedialog.cpp:86
msgid "Destination Payee"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:160
#, fuzzy
msgid "Please Confirm:"
msgstr "請稍等"

#: src/relocatepayeedialog.cpp:161
msgid "Changing all payees of: "
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:161
#, fuzzy
msgid "to payee: "
msgstr " 受帳人 "

#: src/relocatepayeedialog.cpp:163
msgid "Payee Relocation Confirmation"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:176
#: src/dbwrapper.cpp:101
#: src/dbwrapper.cpp:208
#: src/dbwrapper.cpp:280
#: src/dbwrapper.cpp:325
#: src/dbwrapper.cpp:354
#: src/dbwrapper.cpp:374
#: src/dbwrapper.cpp:395
#: src/dbwrapper.cpp:416
#: src/dbwrapper.cpp:467
#: src/dbwrapper.cpp:487
#: src/dbwrapper.cpp:514
#: src/dbwrapper.cpp:532
#: src/dbwrapper.cpp:570
#: src/dbwrapper.cpp:666
#: src/dbwrapper.cpp:703
#: src/dbwrapper.cpp:837
#: src/dbwrapper.cpp:953
#: src/dbwrapper.cpp:1014
#: src/dbwrapper.cpp:1054
#: src/dbwrapper.cpp:1074
#: src/dbwrapper.cpp:1097
#: src/dbwrapper.cpp:1174
#: src/dbwrapper.cpp:1203
#: src/dbwrapper.cpp:1239
#: src/dbwrapper.cpp:1359
#: src/dbwrapper.cpp:1377
#: src/dbwrapper.cpp:1387
#: src/dbwrapper.cpp:1446
#: src/dbwrapper.cpp:1466
#: src/dbwrapper.cpp:1549
#: src/dbwrapper.cpp:1636
#: src/dbwrapper.cpp:1673
#: src/dbwrapper.cpp:1704
#: src/dbwrapper.cpp:1742
#: src/dbwrapper.cpp:1759
#: src/dbwrapper.cpp:1789
#: src/dbwrapper.cpp:1847
#: src/dbwrapper.cpp:1974
#: src/dbwrapper.cpp:1990
#: src/dbwrapper.cpp:2072
#: src/dbwrapper.cpp:2255
#, fuzzy, c-format
msgid "Error: %s"
msgstr "錯誤"

#: src/reportpayee.cpp:103
#, fuzzy
msgid "Payees Total: "
msgstr "類型  "

#: src/splitdetailsdialog.cpp:91
#, fuzzy
msgid "Split Transaction Details"
msgstr "交易細節"

#: src/splitdetailsdialog.cpp:165
msgid "Invalid Category Entered "
msgstr "輸入無效類型"

#: src/aboutdialog.cpp:73
msgid "About "
msgstr "關於"

#: src/aboutdialog.cpp:132
#, fuzzy
msgid "Version: "
msgstr "版本歷史"

#: src/aboutdialog.cpp:147
#, fuzzy
msgid "  and contributors from around the world"
msgstr "  和來自全世界的貢獻者。"

#: src/aboutdialog.cpp:152
msgid "Released under the GNU GPL License"
msgstr "遵循 GNU GPL 協議"

#: src/aboutdialog.cpp:168
msgid "Version History"
msgstr "版本歷史"

#: src/aboutdialog.cpp:173
#, fuzzy
msgid "Contributors"
msgstr "貢獻者"

#: src/aboutdialog.cpp:181
msgid "Using Language : "
msgstr "使用語言 : "

#: src/reportcategexp.cpp:162
#, fuzzy
msgid "Category Total: "
msgstr "類型  "

#: src/reportcategexp.cpp:182
#, fuzzy
msgid "Grand Total: "
msgstr "總計: %s"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:60
msgid "Yahoo Server"
msgstr "Yahoo伺服器"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:64
msgid "finance.au.yahoo.com"
msgstr "finance.au.yahoo.com"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:65
msgid "Do not enter anything except the server name (or IP address, if you're feeling lucky)"
msgstr "請不要輸入伺服器名稱(或IP位址)以外的文字。"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:71
msgid "Yahoo Suffix"
msgstr "Yahoo後綴字元"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:76
msgid ""
"Enter the suffix used by Yahoo for the market of your stocks. \n"
"If your stocks are in multiple markets, leave this blank and add  the suffix to each symbol in your portfolio."
msgstr ""
"輸入Yahoo股市使用之前綴字元。\n"
"如果你的股票不只在同一股市上，請將此格保留空白並在你的投資組合中各別輸入前綴字元。"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:81
msgid "Market open from"
msgstr "股市開市從"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:90
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:101
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:118
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:129
msgid "Allow for any delay in quotes"
msgstr "允許股價延遲"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:97
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:125
msgid ":"
msgstr ":"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:109
msgid "to"
msgstr "至"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:138
#, fuzzy
msgid "&Refresh prices every"
msgstr "當股市開市時每"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:161
msgid "minutes while market is open"
msgstr "分鐘更新價格"

#: src/reportcategovertimeperf.cpp:239
#, fuzzy, c-format
msgid "Category Income/Expenses Over Last %d Months "
msgstr "12個月內的各類型收入及支出"

#: src/htmlbuilder.cpp:36
msgid "Report"
msgstr "報表"

#: src/dbwrapper.cpp:162
msgid "Telephone"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:162
msgid "Electricity"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:162
#: src/dbwrapper.cpp:171
msgid "Gas"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:162
#, fuzzy
msgid "Internet"
msgstr "投資"

#: src/dbwrapper.cpp:162
#, fuzzy
msgid "Rent"
msgstr "報表"

#: src/dbwrapper.cpp:162
msgid "Cable TV"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:162
#, fuzzy
msgid "Water"
msgstr "日期"

#: src/dbwrapper.cpp:163
msgid "Bills"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:165
msgid "Groceries"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:165
msgid "Dining out"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:166
msgid "Food"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:168
#, fuzzy
msgid "Movies"
msgstr "往上移"

#: src/dbwrapper.cpp:168
msgid "Video Rental"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:168
msgid "Magazines"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:169
msgid "Leisure"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:171
msgid "Maintenance"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:171
#, fuzzy
msgid "Parking"
msgstr "警告"

#: src/dbwrapper.cpp:171
msgid "Registration"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:174
msgid "Books"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:174
msgid "Tuition"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:175
msgid "Education"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:177
#, fuzzy
msgid "Clothing"
msgstr "支票/存款/信用卡"

#: src/dbwrapper.cpp:177
msgid "Furnishing"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:178
msgid "Homeneeds"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:180
#: src/dbwrapper.cpp:183
#, fuzzy
msgid "Health"
msgstr "託管金融機構"

#: src/dbwrapper.cpp:180
#, fuzzy
msgid "Dental"
msgstr "一般"

#: src/dbwrapper.cpp:180
msgid "Eyecare"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:180
msgid "Physician"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:180
#, fuzzy
msgid "Prescriptions"
msgstr "交易明細表"

#: src/dbwrapper.cpp:181
msgid "Healthcare"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:183
#, fuzzy
msgid "Auto"
msgstr "至"

#: src/dbwrapper.cpp:183
msgid "Life"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:183
#, fuzzy
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: src/dbwrapper.cpp:184
msgid "Insurance"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:186
msgid "Travel"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:186
#, fuzzy
msgid "Lodging"
msgstr "預算"

#: src/dbwrapper.cpp:186
msgid "Sightseeing"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:187
#, fuzzy
msgid "Vacation"
msgstr "導航樹"

#: src/dbwrapper.cpp:189
#, fuzzy
msgid "Income Tax"
msgstr "收入"

#: src/dbwrapper.cpp:189
msgid "House Tax"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:189
msgid "Water Tax"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:190
msgid "Taxes"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:192
msgid "Miscellaneous"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:193
msgid "Gifts"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:195
#, fuzzy
msgid "Salary"
msgstr "結餘"

#: src/dbwrapper.cpp:195
msgid "Reimbursement/Refunds"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:195
#, fuzzy
msgid "Investment Income"
msgstr "投資"

#: src/dbwrapper.cpp:198
#, fuzzy
msgid "Other Income"
msgstr "收入"

#: src/dbwrapper.cpp:199
#, fuzzy
msgid "Other Expenses"
msgstr "支出"

#: src/dbwrapper.cpp:1514
#, c-format
msgid "Set Info Setting Value %s = %s. Error: %s"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2333
#, c-format
msgid "Write error: %s"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2341
#, fuzzy
msgid "When database file opening:"
msgstr "選擇欲匯入的QIF資料檔案"

#: src/dbwrapper.cpp:2345
#, fuzzy
msgid "Can't open file"
msgstr "無法開啟檔案。"

#: src/dbwrapper.cpp:2345
msgid "You must specify path to another database file"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2349
msgid "An incorrect password given for an encrypted file"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2350
msgid "or"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2351
msgid "Attempt to open a File that is not a database file"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2358
#, fuzzy
msgid "Database::open: Exception"
msgstr "沒有開啟資料庫"

#: src/dbwrapper.cpp:2360
msgid "Continue ?"
msgstr ""

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:44
#, fuzzy
msgid "Budget Month Entry"
msgstr "輸入預算年度"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:72
msgid "Budget Year:"
msgstr "預算年度："

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:79
msgid ""
"Specify the required year.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the year."
msgstr ""

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:85
#, fuzzy
msgid "Budget Month:"
msgstr "本月"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:92
msgid ""
"Specify the required month.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the month."
msgstr ""

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:97
msgid "Base Budget On:"
msgstr "基礎預算年:"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:108
msgid "Specify year to base budget on."
msgstr "依預算編列指定年度。"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:154
msgid "Budget Year already exists"
msgstr "預算年度已存在"

#: src/reportsummary.cpp:147
msgid "Stock Investments"
msgstr "股票"

#: src/reportsummary.cpp:167
msgid "Total Balance on all Accounts"
msgstr "總計所有帳目總結"

#: src/reportcashflow.cpp:35
#, fuzzy, c-format
msgid "Cash Flow Forecast for %d Years Ahead"
msgstr "所有帳目的現金流預測 - 12個月"

#: src/reportcashflow.cpp:37
#, fuzzy
msgid "Accounts: "
msgstr "帳目"

#: src/reportcashflow.cpp:41
#, fuzzy
msgid "All Accounts"
msgstr "帳目"

#: src/reportcashflow.cpp:43
#, fuzzy
msgid "All Bank Accounts"
msgstr "銀行帳目"

#: src/reportcashflow.cpp:45
#, fuzzy
msgid "All Term Accounts"
msgstr "由帳目"

#: src/maincurrencydialog.cpp:101
msgid "Currency List"
msgstr "貨幣表"

#: src/maincurrencydialog.cpp:167
msgid "Name of Currency to Add"
msgstr "新增貨幣名稱"

#: src/maincurrencydialog.cpp:167
msgid "Add Currency"
msgstr "款增貨幣"

#: src/maincurrencydialog.cpp:185
#, fuzzy
msgid "Attempt to Add a currency which already exists!"
msgstr "貨幣名稱已存在!"

#: src/maincurrencydialog.cpp:245
msgid ""
"Attempt to delete a currency being used by an account\n"
" or as the base currency."
msgstr ""

#: src/maincurrencydialog.cpp:249
msgid "Please confirm deletion of a selected Currency"
msgstr ""

#: src/maincurrencydialog.cpp:250
#: src/maincurrencydialog.cpp:261
msgid "Currency Dialog"
msgstr "貨幣對話框"

#: src/reportsummarystocks.cpp:32
msgid "Summary of Stocks"
msgstr "所有股票總結"

#: src/reportsummarystocks.cpp:169
#: src/stockdialog.cpp:174
msgid "Symbol"
msgstr "股票代號"

#: src/reportsummarystocks.cpp:170
msgid "Purchase Date"
msgstr "購買日期"

#: src/reportsummarystocks.cpp:172
#: src/stockdialog.cpp:190
msgid "Purchase Price"
msgstr "購買價格"

#: src/reportsummarystocks.cpp:173
#: src/stockdialog.cpp:198
msgid "Current Price"
msgstr "現時價格"

#: src/reportsummarystocks.cpp:174
#: src/stockdialog.cpp:206
msgid "Commission"
msgstr "手續費及稅金"

#: src/stockdialog.cpp:140
msgid "Stock Investment Details"
msgstr "股票詳述"

#: src/stockdialog.cpp:150
msgid "Stock Name"
msgstr "股票名稱"

#: src/stockdialog.cpp:155
msgid "Enter the stock company name"
msgstr "輸入股票公司名稱"

#: src/stockdialog.cpp:157
#: src/stockdialog.cpp:310
msgid "Held At"
msgstr "託管金融機構"

#: src/stockdialog.cpp:162
msgid "Enter the name of the financial institution where the investment is held"
msgstr "選擇託管金融機構"

#: src/stockdialog.cpp:170
msgid "Specify the purchase date of the stock investment"
msgstr "明確指定股票購買日期"

#: src/stockdialog.cpp:179
#, fuzzy
msgid "Enter the stock symbol. (Optional) Include exchange. eg: IBM.BE"
msgstr "輸入股票記號 (非必須)"

#: src/stockdialog.cpp:182
msgid "Number of Shares"
msgstr "股票數量"

#: src/stockdialog.cpp:188
msgid "Enter number of shares held"
msgstr "輸入股票的持有數量"

#: src/stockdialog.cpp:196
msgid "Enter purchase price for each stock"
msgstr "輸入股票購買時價格"

#: src/stockdialog.cpp:204
msgid "Enter current stock price"
msgstr "輸入現時股票定價"

#: src/stockdialog.cpp:212
msgid "Enter any commission paid"
msgstr "輸入已付手續費"

#: src/stockdialog.cpp:225
msgid "Enter notes associated with this investment"
msgstr "輸入股票相關的註釋"

#: src/stockdialog.cpp:233
#, fuzzy
msgid "Display Stock Web Page"
msgstr "股票報價網頁"

#: src/stockdialog.cpp:235
msgid "Will display the web page for the specified Stock symbol"
msgstr ""

#: src/stockdialog.cpp:262
msgid "Choose Investment Account"
msgstr "選擇託管金融機構"

#: src/stockdialog.cpp:322
msgid "Num Shares"
msgstr "股票數量"

#: src/stockdialog.cpp:329
msgid "Invalid number of shares entered "
msgstr "股票數量輸入不正確"

#: src/stockdialog.cpp:343
msgid "Invalid purchase price entered "
msgstr "購買價格輸入不正確"

#: src/stockdialog.cpp:361
msgid "Invalid commission entered "
msgstr "手續費輸入不正確"

#: src/univcsvdialog.cpp:90
msgid "Amount(+/-)"
msgstr "總額(+/-)"

#: src/univcsvdialog.cpp:92
msgid "SubCategory"
msgstr "副類型"

#: src/univcsvdialog.cpp:93
msgid "Transaction Number"
msgstr "交易編號"

#: src/univcsvdialog.cpp:95
msgid "Don't Care"
msgstr "不考慮"

#: src/univcsvdialog.cpp:128
msgid "Specify the order of fields in the CSV file"
msgstr "指定CSV檔案欄位順序"

#: src/univcsvdialog.cpp:173
#, fuzzy
msgid "&Up"
msgstr "更新"

#: src/univcsvdialog.cpp:176
#, fuzzy
msgid "Move Up"
msgstr "往上移"

#: src/univcsvdialog.cpp:179
#, fuzzy
msgid "&Down"
msgstr "往下移"

#: src/univcsvdialog.cpp:182
#, fuzzy
msgid "Move &Down"
msgstr "往下移"

#: src/univcsvdialog.cpp:185
msgid "&MMEX format"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:188
msgid "MMEX standard format"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:194
#, fuzzy
msgid "Load Template"
msgstr "載入樣板"

#: src/univcsvdialog.cpp:197
#, fuzzy
msgid "Save As..."
msgstr "受帳人"

#: src/univcsvdialog.cpp:200
#, fuzzy
msgid "Save Template"
msgstr "另存成樣版"

#: src/univcsvdialog.cpp:214
#, fuzzy
msgid "File Name:"
msgstr "單位名稱"

#: src/univcsvdialog.cpp:220
#, fuzzy
msgid "&Search"
msgstr "三月"

#: src/univcsvdialog.cpp:231
#, fuzzy
msgid "Account  :"
msgstr "帳目"

#: src/univcsvdialog.cpp:269
#, fuzzy
msgid "Import File"
msgstr "匯入檔案"

#: src/univcsvdialog.cpp:276
#, fuzzy
msgid "Export File"
msgstr "匯入檔案"

#: src/univcsvdialog.cpp:373
msgid "Unknown"
msgstr "不明"

#: src/univcsvdialog.cpp:378
#, fuzzy
msgid "Choose Universal CSV format file to load"
msgstr "選擇CSV匯出日期格式"

#: src/univcsvdialog.cpp:421
#, fuzzy
msgid "Choose Universal CSV format file to save"
msgstr "選擇CSV匯出日期格式"

#: src/univcsvdialog.cpp:458
msgid "Incorrect fields specified for CSV import! Requires at least Date, Amount and Payee."
msgstr "CSV匯入欄位錯誤！至少要有日期、總額、受帳人。"

#: src/univcsvdialog.cpp:500
#, fuzzy
msgid "Transactions imported from CSV: "
msgstr "從QIF匯入交易"

#: src/univcsvdialog.cpp:507
#, fuzzy
msgid ""
"Transactions imported from CSV\n"
"to account "
msgstr "從QIF匯入交易"

#: src/univcsvdialog.cpp:562
#: src/univcsvdialog.cpp:585
#: src/univcsvdialog.cpp:642
msgid "Line : "
msgstr "行 : "

#: src/univcsvdialog.cpp:563
msgid " file contains insufficient number of tokens"
msgstr "檔案中的代碼數量不足"

#: src/univcsvdialog.cpp:586
msgid " One of the following fields: Date, Payee, Amount, Type is missing, skipping"
msgstr "其中一個欄位是消失：日期、受帳人、總額、交易類型，忽略。"

#: src/univcsvdialog.cpp:642
msgid " imported OK."
msgstr "匯入成功。"

#: src/univcsvdialog.cpp:647
#, fuzzy, c-format
msgid "Total Lines : %d"
msgstr "所有資產 : "

#: src/univcsvdialog.cpp:649
#, fuzzy, c-format
msgid "Total Imported : %d"
msgstr "總額 :"

#: src/univcsvdialog.cpp:651
#, c-format
msgid "Log file written to : %s"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:655
#, fuzzy
msgid "Importing CSV"
msgstr "匯入CSV檔案"

#: src/univcsvdialog.cpp:659
#, fuzzy
msgid "Imported transactions have been flagged so you can review them."
msgstr ""
"總行數：%d。\n"
"總匯入：%d\n"
"紀錄檔寫入至：%s。\n"
"\n"
"匯入之交易已加註標籤，方便檢視。"

#: src/univcsvdialog.cpp:702
#, fuzzy
msgid "CSV Files"
msgstr "&CSV檔案"

#: src/univcsvdialog.cpp:703
msgid "Choose CSV data file to Export"
msgstr "選擇CSV匯出日期格式"

#: src/univcsvdialog.cpp:781
msgid "#"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:970
#, fuzzy
msgid "Choose CSV data file to import"
msgstr "選擇CSV匯出日期格式"

#: src/mmpayee.cpp:63
#, fuzzy, c-format
msgid "Add Payee. Error: %s"
msgstr "新增受帳人"

#: src/transdialog.cpp:440
msgid "Specify the category for this transaction"
msgstr "選擇交易的類型"

#: src/transdialog.cpp:453
msgid "Populate Transaction #"
msgstr "設定交易 #"

#: src/transdialog.cpp:469
msgid "Select one of the frequently used notes"
msgstr ""

#: src/transdialog.cpp:1596
#, fuzzy
msgid "Duplicate Transaction"
msgstr "檢視重複交易"

#: src/mmtransaction.cpp:196
msgid "Payee not found in database for Account: "
msgstr ""

#: src/mmtransaction.cpp:199
msgid "Subsequent errors not displayed."
msgstr ""

#: src/mmtransaction.cpp:200
msgid "MMEX DATABASE ERROR"
msgstr ""

#: src/customreportindex.cpp:47
msgid "Report Name[|Report Filename.sql[|SUB]]"
msgstr ""

#: src/customreportindex.cpp:168
#, fuzzy
msgid "Select the Custom SQL Report"
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/customreportindex.cpp:279
msgid "Cannot locate file: "
msgstr ""

#: src/relocatecategorydialog.cpp:85
msgid "Relocate all source categories to the destination category"
msgstr ""

#: src/relocatecategorydialog.cpp:90
#, fuzzy
msgid "Source Category"
msgstr "副類型"

#: src/relocatecategorydialog.cpp:94
#, fuzzy
msgid "Destination Category"
msgstr "拆分類型"

#: src/relocatecategorydialog.cpp:174
msgid "Changing all categories of: "
msgstr ""

#: src/relocatecategorydialog.cpp:174
#, fuzzy
msgid "to category: "
msgstr "類型: \n"

#: src/relocatecategorydialog.cpp:176
msgid "Category Relocation Confirmation"
msgstr ""

#: src/stockspanel.cpp:193
msgid "Idle"
msgstr "閒置"

#: src/stockspanel.cpp:222
msgid "Share Name"
msgstr "股票名稱"

#: src/stockspanel.cpp:240
msgid "Current"
msgstr "現時價格"

#: src/stockspanel.cpp:281
msgid "New Stock Investment"
msgstr "新增股票"

#: src/stockspanel.cpp:285
msgid "Edit Stock Investment"
msgstr "編輯股票"

#: src/stockspanel.cpp:290
msgid "Delete Stock Investment"
msgstr "刪除股票"

#: src/stockspanel.cpp:294
#, fuzzy
msgid "&Refresh"
msgstr "更新"

#: src/stockspanel.cpp:296
msgid "Refresh Stock Prices from Yahoo"
msgstr "從Yahoo更新股票價格"

#: src/stockspanel.cpp:299
#, fuzzy
msgid "&Settings"
msgstr "設定"

#: src/stockspanel.cpp:301
msgid "Change settings for automatic refresh"
msgstr "變更設定為自動更新"

#: src/stockspanel.cpp:324
msgid "Stock Investments: "
msgstr "股票: "

#: src/stockspanel.cpp:353
#, fuzzy
msgid "Total: "
msgstr "總計:"

#: src/stockspanel.cpp:353
#, fuzzy
msgid "Invested: "
msgstr "投資"

#: src/stockspanel.cpp:355
#, fuzzy
msgid "Gain: "
msgstr "獲利 / 虧損"

#: src/stockspanel.cpp:357
msgid "Loss: "
msgstr ""

#: src/stockspanel.cpp:499
#, c-format
msgid "%s on %s"
msgstr "%s 在 %s"

#: src/stockspanel.cpp:502
msgid "never!"
msgstr "絕不！"

#: src/stockspanel.cpp:507
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh is disabled. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"停止自動股價報價。\n"
"最近更新：%s"

#: src/stockspanel.cpp:513
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh idle - Out of Hours. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"自動股價報價閒置。\n"
"最近更新：%s"

#: src/stockspanel.cpp:519
msgid "Automatic stock quote refresh in progress..."
msgstr "自動股價報價執行中…"

#: src/stockspanel.cpp:525
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh successful. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"自動股價報價成功。\n"
"最近更新：%s"

#: src/stockspanel.cpp:531
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh Failed. \n"
"Last successful update: %s"
msgstr ""
"自動股價報價失敗。\n"
"最近更新成功：%s"

#: src/stockspanel.cpp:538
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh not started. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"自動股價報價未開始。\n"
"最近更新：%s"

#: src/stockspanel.cpp:688
#: src/stockspanel.cpp:696
msgid "Stock Download"
msgstr "下載股票"

#: src/stockspanel.cpp:840
msgid "&New Stock Investment"
msgstr "新增股票(&N)"

#: src/stockspanel.cpp:842
msgid "&Edit Stock Investment"
msgstr "編輯股票(&E)"

#: src/stockspanel.cpp:843
msgid "&Delete Stock Investment"
msgstr "刪除股票(&D)"

#: src/stockspanel.cpp:931
#, fuzzy
msgid "Symbol: "
msgstr "股票代號"

#: src/stockspanel.cpp:1013
msgid "Do you really want to delete the stock investment?"
msgstr "你是否確定刪除這股票?"

#: src/stockspanel.cpp:1014
msgid "Confirm Stock Investment Deletion"
msgstr "確認刪除股票投資"

#: src/reportsummaryassets.cpp:32
msgid "Summary of Assets"
msgstr "所有資產總結"

#: src/reportsummaryassets.cpp:91
msgid "Total Assets: "
msgstr "所有資產 : "

#: src/reportbudget.cpp:102
msgid "From: "
msgstr "由: "

#: src/reportbudget.cpp:103
#, fuzzy
msgid "to: "
msgstr " 至: "

#: src/splittransactionsdialog.cpp:105
#, fuzzy
msgid " Split Category Details"
msgstr "拆分類型"

#: src/splittransactionsdialog.cpp:130
#, fuzzy
msgid " Total:"
msgstr "總計:"

#: src/splittransactionsdialog.cpp:174
#, fuzzy
msgid "&Select Category"
msgstr "選擇類型"

#: src/budgetentrydialog.cpp:143
#, fuzzy
msgid "Estimated:"
msgstr "估計"

#: src/budgetentrydialog.cpp:145
#, fuzzy
msgid "Actual:"
msgstr "實際"

#: src/budgetentrydialog.cpp:153
#, fuzzy
msgid "Sub Category: "
msgstr "副類型: \n"

#: src/budgetentrydialog.cpp:166
msgid "Type:"
msgstr "分類　　 :"

#: src/budgetentrydialog.cpp:170
msgid "Expense"
msgstr "支出"

#: src/budgetentrydialog.cpp:177
msgid "Specify whether this category is an income or an expense category"
msgstr "指定此類型是收入類型或是支出類型"

#: src/budgetentrydialog.cpp:180
msgid "Frequency:"
msgstr "預算類型 :"

#: src/budgetentrydialog.cpp:198
msgid "Specify the frequency of the expense or deposit"
msgstr "指定消費或儲蓄的頻率"

#: src/budgetentrydialog.cpp:202
msgid "Amount:"
msgstr "總額　　 :"

#: src/budgetentrydialog.cpp:210
msgid "Enter the amount budgeted for this category."
msgstr "輸入此類型的預算總額。"

#: src/customreportdisplay.cpp:43
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Report: "
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/transactionfilterdialog.cpp:94
#, fuzzy
msgid " Filter Settings "
msgstr "顯示設定"

#: src/transactionfilterdialog.cpp:108
#, fuzzy
msgid "Date Range"
msgstr "選擇日期範圍"

#: src/transactionfilterdialog.cpp:138
msgid "Filter Split categories. Include the category for further filtering."
msgstr ""

#: src/transactionfilterdialog.cpp:202
msgid "Will search for the given text in the Notes field"
msgstr ""

#: src/transactionfilterdialog.cpp:217
msgid "Activates the filter: Will add selected items to display"
msgstr ""

#: src/transactionfilterdialog.cpp:221
msgid "Deactivates the filter"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.h:24
#, fuzzy
msgid "Relocate Payee Dialog"
msgstr "顯示受帳人管理對話框"

#: src/stockdialog.h:23
msgid "New/Edit Stock Investment"
msgstr "新增/編輯股票"

#: src/univcsvdialog.h:28
#, fuzzy
msgid "Universal CSV Dialog"
msgstr "通用CSV匯入對話框"

#: src/customreportdialog.h:26
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Reports Manager"
msgstr "自訂SQL報表"

#: src/transdialog.h:24
msgid "New/Edit Transaction"
msgstr "新增/編輯交易"

#: src/currencydialog.h:23
msgid "Currency Manager"
msgstr "貨幣管理員"

#: src/transactionfilterdialog.h:26
#, fuzzy
msgid "MMEX Account View: Transaction Filter"
msgstr "交易過濾"

#: src/fileviewerdialog.h:26
msgid "View File Contents"
msgstr "檢視檔案內容"

#: src/relocatecategorydialog.h:24
#, fuzzy
msgid "Relocate Category Dialog"
msgstr "選擇類型"

#: src/billsdepositsdialog.h:24
msgid "New/Edit Repeating Transaction"
msgstr "新增/編輯循環交易項目"

#: src/budgetyearentrydialog.h:23
msgid "Budget Year Entry"
msgstr "輸入預算年度"

#: src/budgetyeardialog.h:23
#, fuzzy
msgid "Budget Editor"
msgstr "預算年度編輯器"

#: src/splitdetailsdialog.h:34
msgid "Split Detail Dialog"
msgstr "拆分細明表"

#: src/yahoosettingsdialog.h:108
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: src/budgetentrydialog.h:23
#, fuzzy
msgid "Budget Entry Details"
msgstr "編輯預算"

#: src/splittransactionsdialog.h:44
msgid "Split Transaction Dialog"
msgstr "拆分交易表"

#, fuzzy
#~ msgid "Delete all \"Follow Up\" transactions"
#~ msgstr "刪除已標記的交易"

#~ msgid "Viewing All Transactions"
#~ msgstr "檢視所有交易"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Account Bal: %s      Reconciled Bal: %s      Diff: %s      Displayed Bal: "
#~ "%s"
#~ msgstr "帳目結餘 : %s        結算結餘 : %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Vlew All - Except Reconciled"
#~ msgstr "檢視所有核實以外的交易"

#, fuzzy
#~ msgid "123456.78"
#~ msgstr "1234567.89"

#, fuzzy
#~ msgid "Diference: "
#~ msgstr "盈 / 虧:"

#~ msgid "&Universal CSV Files"
#~ msgstr "通用 CSV 檔案 (&U)"

#, fuzzy
#~ msgid "&Report Issues or Feedback"
#~ msgstr "回報問題或回饋建議"

#, fuzzy
#~ msgid "Be &notified of new releases"
#~ msgstr "注意版本更新"

#~ msgid "Sign up for the announcement mailing list"
#~ msgstr "註冊公告通信論壇"

#~ msgid "Check Update"
#~ msgstr "檢查更新"

#, fuzzy
#~ msgid "Investment Accounts"
#~ msgstr "選擇託管金融機構"

#~ msgid "Company"
#~ msgstr "公司"

#~ msgid "Number Shares"
#~ msgstr "股份數量"

#~ msgid "Gain Loss"
#~ msgstr "獲利 / 虧損"

#~ msgid "Total Stock Investments: "
#~ msgstr "所有股票 : "

#~ msgid "Transaction Type"
#~ msgstr "交易分類"

#~ msgid "Amount to be recorded in To Account"
#~ msgstr "總額分錄至帳目"

#~ msgid "To Account Amount Entry"
#~ msgstr "帳目總額分錄"

#~ msgid "Invalid To Amount Entered "
#~ msgstr "無法輸入總額"

#~ msgid "Select From"
#~ msgstr "選擇支出帳目"

#~ msgid "Select To"
#~ msgstr "選擇存入帳目"

#~ msgid "Estimated Income: %s Actual Income:  %s"
#~ msgstr "估計收入 : %s   實際收入 : %s"

#~ msgid "Estimated Expenses: %s Actual Expenses:  %s"
#~ msgstr "估計支出 : %s   實際支出 : %s"

#, fuzzy
#~ msgid "&Delete Budget Year"
#~ msgstr "刪除預算年度"

#~ msgid "Enter the year in YYYY format to specify year"
#~ msgstr "以YYYY格式輸入年份"

#~ msgid "Year is not valid"
#~ msgstr "預算年度不正確"

#, fuzzy
#~ msgid "&Load"
#~ msgstr "載入SQL"

#, fuzzy
#~ msgid "Save Custom SQL file:"
#~ msgstr "自訂SQL視窗"

#~ msgid "Specify Account"
#~ msgstr "選擇帳目"

#~ msgid "Specify Payee"
#~ msgstr "選擇受帳人"

#~ msgid "Specify Category"
#~ msgstr "選擇類型"

#~ msgid "Specify Status"
#~ msgstr "選擇狀態"

#~ msgid "Specify Number"
#~ msgstr "選擇編號"

#~ msgid "Specify Notes"
#~ msgstr "選擇註釋"

#~ msgid "Viewing Flagged transactions"
#~ msgstr "檢視標記交易"

#~ msgid "Budgeting"
#~ msgstr "預算"

#~ msgid "To Whom the Money Goes"
#~ msgstr "依受帳人查看資金走向"

#, fuzzy
#~ msgid "Budget Setup and Performance"
#~ msgstr "預算執行情況"

#~ msgid "&MMEX CSV Files"
#~ msgstr "&MMEX CSV 檔案"

#, fuzzy
#~ msgid "MM.&NET CSV Files"
#~ msgstr "&MM.NET CSV 檔案"

#~ msgid "Import from MMEX CSV"
#~ msgstr "由 MMEX CSV 檔案匯入"

#~ msgid "Import from MM.NET CSV"
#~ msgstr "由 MM.NET CSV 檔案匯入"

#, fuzzy
#~ msgid "Top Transactions Last 30 Days"
#~ msgstr "檢視最近30天交易"

#~ msgid " : Restart"
#~ msgstr " : 重新啟動"

#~ msgid "General Settings"
#~ msgstr "一般設定"

#~ msgid "Sample Date"
#~ msgstr "日期範例"

#~ msgid "Specify the User Name"
#~ msgstr "設定用戶名稱"

#, fuzzy
#~ msgid "Tree View Options: Expand Section"
#~ msgstr "顯示設定"

#, fuzzy
#~ msgid "Financial Year Settings"
#~ msgstr "一般設定"

#, fuzzy
#~ msgid "Backup before opening"
#~ msgstr "開啟資料庫前,請先備份"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Select whether to create a _YYYY-MM-DD.bak file before opening the "
#~ "database"
#~ msgstr "選擇當開啟資料庫時建立.bak檔案的資料夾"

#, fuzzy
#~ msgid "Daily Update, before opening"
#~ msgstr "開啟資料庫前,請先備份"

#~ msgid " cannot process Account Types yet "
#~ msgstr "無法執行帳目類型"

#~ msgid "Budget Performance for Year : "
#~ msgstr "預算執行情況 - 年度 : "

#, fuzzy
#~ msgid "Budget setup for Year : "
#~ msgstr "預算年:"

#~ msgid " To: "
#~ msgstr " 至: "

#, fuzzy
#~ msgid "Percent/Year: "
#~ msgstr "本年"

#~ msgid "Add CSV field"
#~ msgstr "增加CSV欄位"

#~ msgid "CSV Field"
#~ msgstr "CSV 欄位"

#~ msgid "Choose MM.NET CSV data file to import"
#~ msgstr "選擇匯入 MM.NET CSV 資料檔"

#, fuzzy
#~ msgid "Importing CSV MM.NET"
#~ msgstr "由 MM.NET CSV 檔案匯入"

#, fuzzy
#~ msgid "No account available for export!"
#~ msgstr "沒有可用的帳目！無法匯出！"

#~ msgid "CSV Export"
#~ msgstr "匯出至CSV"

#, fuzzy
#~ msgid "No account available for import."
#~ msgstr "沒有可用的帳目！無法匯出！"

#~ msgid "Import from CSV"
#~ msgstr "匯入CSV檔案"

#, fuzzy
#~ msgid "Choose account to import to:"
#~ msgstr "選擇匯入的帳目："

#, fuzzy
#~ msgid "Transactions imported from CSV"
#~ msgstr "從QIF匯入交易"

#~ msgid " missing date, skipping."
#~ msgstr "最期消失，忽略。"

#~ msgid " missing payee, skipping."
#~ msgstr "受帳人消失，忽略。"

#~ msgid " missing transaction type, skipping."
#~ msgstr "交易類型消失，忽略。"

#~ msgid " missing amount, skipping."
#~ msgstr "總額消失，忽略。"

#, fuzzy
#~ msgid " check delimiters. Possible amount error, skipping."
#~ msgstr "總額消失，忽略。"

#, fuzzy
#~ msgid " has excessive items. Check delimiters in numbers, skipping."
#~ msgstr "總額消失，忽略。"

#~ msgid ""
#~ "one of the following fields: date, payee, transaction type, amount "
#~ "strings is empty, skipping"
#~ msgstr "其中一個字串欄位是空白的：日期、受帳人、交易類型、總額，忽略。"

#~ msgid " unrecognized transaction type, skipping."
#~ msgstr "無法辨識交易類型，忽略。"

#~ msgid ""
#~ "Please verify that the CSV file from MMEX.NET contains only one account!"
#~ msgstr "請確認MMEX.NET的CSV檔案只有一個帳目！"

#~ msgid " missing category, skipping."
#~ msgstr "無效的類型，忽略。"

#~ msgid ""
#~ " One of the following fields: date, payee, transaction type, amount, "
#~ "category strings is empty, skipping"
#~ msgstr "其中一個欄位是空白的：日期、受帳人、交易類型、總額、分類，忽略。"

#~ msgid " invalid date, skipping."
#~ msgstr "無效的日期，忽略。"

#~ msgid "Filter Transactions"
#~ msgstr "過濾交易"

#~ msgid "Options Dialog"
#~ msgstr "選項"

#, fuzzy
#~ msgid "Tools -> Options"
#~ msgstr "選項"

#, fuzzy
#~ msgid "This is generally the name of a financial institution"
#~ msgstr "輸入商戶的聯絡人。"

#, fuzzy
#~ msgid "Investment accounts are specialized accounts that only"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "投資型帳目是特殊的帳目，只有投票/共同基金帳目\n"
#~ "才會使用此類型。\n"

#, fuzzy
#~ msgid "Stock Investment Page Selection"
#~ msgstr "確認刪除股票投資"

#~ msgid "No Account available! Cannot Import! Create a new account first!"
#~ msgstr "沒有可用的帳目！無法匯入！請先建立新的帳目！"

#~ msgid "CSV Import"
#~ msgstr "由CSV匯入"

#~ msgid ""
#~ "Total Lines : %d \n"
#~ "Total Imported : %d\n"
#~ "\n"
#~ "Log file written to : %s.\n"
#~ "\n"
#~ "Imported transactions have been flagged so you can review them. "
#~ msgstr ""
#~ "總行數：%d\n"
#~ "總匯入：%d\n"
#~ "\n"
#~ "紀錄檔寫入至：%s。\n"
#~ "\n"
#~ "匯入之交易已加註標籤，方便檢視。"

#~ msgid "Delete Transaction"
#~ msgstr "刪除交易"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "The next pages will help you create a new database.\n"
#~ "\n"
#~ "Your database file is stored with an extension of .mmb.\n"
#~ "\n"
#~ "Make sure to make backups of this file \n"
#~ "and to store it carefully as it contains important \n"
#~ "financial information."
#~ msgstr ""
#~ "下一頁前會協助你建立新的資料庫。\n"
#~ "\n"
#~ "你的資料庫將會儲存成副檔名為.mmb的檔案。\n"
#~ "請確保此檔案儲存完整並時常備份，因為它包含\n"
#~ "了重要的財務資訊。"

#~ msgid ""
#~ "(Optional)Specify your name. Mainly used for reporting and in printing "
#~ "reports.\n"
#~ msgstr "(選擇性的) 指定名稱。主要是用於報表上。\n"

#~ msgid ""
#~ "To import QIF files correctly, the date option set in MMEX \n"
#~ " must match the format of the date in the QIF file.\n"
#~ "Are you are sure you want to proceed with the import?"
#~ msgstr ""
#~ "要正確匯入QIF檔案，則在MMEX的日期格式設定\n"
#~ "必須與QIF檔案一致。\n"
#~ "你確定要進行匯入？"

#~ msgid "Confirm QIF import"
#~ msgstr "確認匯入QIF"

#~ msgid "Adding payee "
#~ msgstr "新增受帳人"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "When not selected, the payee default is set to the most frequently used "
#~ "payee for the current account."
#~ msgstr "指定已選取之受帳人為此交易之受帳人"

#, fuzzy
#~ msgid "&New Series"
#~ msgstr "新增項目"

#, fuzzy
#~ msgid "&Edit Series"
#~ msgstr "編輯項目"

#, fuzzy
#~ msgid "&Delete Series"
#~ msgstr "刪除項目"

#, fuzzy
#~ msgid "Enter &Transaction"
#~ msgstr "輸入交易"

#~ msgid "Error adding Category"
#~ msgstr "新增類型時發生錯誤"

#~ msgid "Value of 123456.78 will be"
#~ msgstr "數值123456.78將成為"

#~ msgid "C  "
#~ msgstr "C "

#~ msgid "View Flagged Transactions"
#~ msgstr "檢視標記交易"

#, fuzzy
#~ msgid "&Stock Investments"
#~ msgstr "股票"

#~ msgid "Error opening database"
#~ msgstr "開啟資料庫時發生錯誤"

#~ msgid "Total of Accounts:"
#~ msgstr "帳目總額 :"

#~ msgid "Follow Up On "
#~ msgstr "需要跟進"

#~ msgid "Transactions"
#~ msgstr "交易明細表"

#, fuzzy
#~ msgid "Expand Bank Accounts"
#~ msgstr "銀行帳目"

#, fuzzy
#~ msgid "Expand Term Accounts"
#~ msgstr "銀行帳目"

#~ msgid "Total: %s Invested: %s Gain: %s "
#~ msgstr "總額 : %s本金 : %s 獲益 : %s "

#~ msgid "Total: %s Invested: %s Loss: %s "
#~ msgstr "總額 : %s本金 : %s 獲損 : %s "

#~ msgid "&Go To.."
#~ msgstr "跳至(&G)..."

#~ msgid "Cash Flow Forecast For All Accounts - A Year Ahead"
#~ msgstr "所有帳目的現金流預測 - 12個月"

#, fuzzy
#~ msgid "Today's Date: <b>"
#~ msgstr "今天的日期: "

#~ msgid "Rate of Change"
#~ msgstr "變化率"

#~ msgid "Specify advanced settings for transaction"
#~ msgstr "交易的進階設定"

#~ msgid "Edit Transaction"
#~ msgstr "編輯交易"

#~ msgid "Powered by wxWidgets, SQLite, wxSQLite(by Ulrich Telle)"
#~ msgstr "Powered by wxWidgets, SQLite, wxSQLite(by Ulrich Telle)"

#~ msgid "Run Query"
#~ msgstr "查詢"

#~ msgid "Category         : "
#~ msgstr "類型　 : "

#~ msgid "Sub Category  : "
#~ msgstr "副類型 : "

#~ msgid "Notes               : "
#~ msgstr "註釋　 : "

#~ msgid "Delete Account"
#~ msgstr "刪除帳目"

#~ msgid "Unable to convert db successfully. Check Password!"
#~ msgstr "無法轉換加密資料庫。請檢查密碼！"

#~ msgid "QFX Import"
#~ msgstr "匯入QFX"

#~ msgid ""
#~ "Enter the payee name to be added or make edits to an existing payee name"
#~ msgstr "新增受帳人名稱或編輯已存在之受帳人名稱"

#~ msgid "Type a Payee Name in the Text Box and then press Add."
#~ msgstr "在文字方塊內輸入受帳人名稱然後按下新增按鈕。"

#~ msgid "Web Page"
#~ msgstr "網頁"

#~ msgid "Invalid current price entered "
#~ msgstr "現時價格輸入不正確"

#~ msgid "Statement not accessible"
#~ msgstr "敘述無法存取"

#~ msgid "Out of memory"
#~ msgstr "記憶體不足"

#~ msgid "Cannot decode binary"
#~ msgstr "二進位檔案無法解碼"

#~ msgid "Invalid field index"
#~ msgstr "無效欄位索引"

#~ msgid "Invalid field name"
#~ msgstr "無效欄位名稱"

#~ msgid "Invalid row index"
#~ msgstr "無效的列索引"

#~ msgid "Invalid scalar query"
#~ msgstr "無效的查詢"

#~ msgid "Null Results pointer"
#~ msgstr "無結果指標"

#~ msgid "Error binding string param"
#~ msgstr "設定字串參數錯誤"

#~ msgid "Error binding int param"
#~ msgstr "設定整數參數錯誤"

#~ msgid "Error binding int64 param"
#~ msgstr "設定64位元整數參數錯誤"

#~ msgid "Error binding double param"
#~ msgstr "設定雙精倍浮點數參數錯誤"

#~ msgid "Error binding blob param"
#~ msgstr "設定blob參數錯誤"

#~ msgid "Error binding date/time param"
#~ msgstr "設定日期/時間參數錯誤"

#~ msgid "Error binding NULL param"
#~ msgstr "設定NULL參數錯誤"

#~ msgid "Error clearing bindings"
#~ msgstr "清除參數錯誤"
